<!-- templates/detail.html -->
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>

<title>Divisions mondiales et crise humanitaire au milieu du conflit à Gaza</title>

<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
<link rel="icon" type="image/png" href="/assets/images/dailyscope-favicon.png">
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.15.4/css/all.min.css">
<link href="/assets/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/assets/css/font-awesome.min.css">
<link href="/assets/css/all.min.css" rel="stylesheet">
<link href="/assets/css/style.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.carousel.min.css">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.theme.default.min.css">

<link rel="stylesheet" href="/assets/css/pp_detailpage.css">
<script src="https://cdn.anychart.com/releases/8.11.0/js/anychart-bundle.min.js"></script>
<script src="https://cdn.anychart.com/geodata/2.2.0/custom/world/world.js"></script>
 
</head>
<body>

<header>  
  <div class="middle-section py-2" style="background-color:#244855;">
      <div class="container">
        <div class="row row-cols-1 row-cols-lg-3 align-items-center">
            <div class="col order-3 order-lg-1"><!-- vide --></div>
             <div class="col order-1 order-lg-2 d-flex justify-content-center align-items-center">
                <a href="/" class="logo d-table"><img src="/assets/images/logo-3-50.jpg" alt="logo"></a>
            </div>
            <div class="col d-flex justify-content-end align-self-start order-2 order-lg-3">
              <a id="lang-switch" href="#"><img src="/assets/images/flags/gbr.svg" style="width: 24px;height: 16px;object-fit: cover;border-radius: 2px;border: 1px solid #ddd;vertical-align: middle;" alt="English" title="English" class="flag-icon"></a>
              <script>
                const currentUrl = window.location.href;
                const englishUrl = currentUrl.replace('/fr', '/en');
                document.getElementById('lang-switch').setAttribute('href', englishUrl);
              </script>                 
            </div>
        </div>
      </div>

  </div>
</header>

<div class="main-menu">
  <nav class="navbar navbar-expand-lg navbar-light">

    <div id="menu-id">
      <div class="container">
        <a class="navbar-brand d-block d-none" href="/">Navbar</a>
        <button class="navbar-toggler float-start" type="button" data-bs-toggle="offcanvas" href="#mobilemenu" role="button" aria-controls="offcanvasExample">
          <span>
            <i class="fas fa-bars"></i>
          </span>
        </button>

        <div class="collapse navbar-collapse" id="navbarSupportedContent">
          <ul class="navbar-nav me-auto mb-2 mb-lg-0">
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/">Accueil</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
          </ul>
        </div>
      </div>
    </div>
  </nav>
</div>

<!-- Total Body  --> 
<div class="header">
    <div class="header-inner">
        <div class="header-content">
            <h1>Divisions mondiales et crise humanitaire au milieu du conflit à Gaza</h1>
            <div class="metadata" style="color: #666;">
                <span>2025-09-19</span> • <span>168 articles in total</span>
            </div>
            <div class="article-summary" style="margin-top: 20px;">
                <img src="/illustrations/2025-09-19/2025-09-19-1.webp" alt="Divisions mondiales et crise humanitaire au milieu du conflit à Gaza" class="main-image">
                <p style="margin:0">Le conflit à Gaza s&#39;est intensifié avec des opérations militaires acharnées d&#39;Israël entraînant un déplacement massif de civils et des catastrophes humanitaires. Les États-Unis ont systématiquement veto des résolutions du Conseil de sécurité de l&#39;ONU appelant à des cessez-le-feu et à une aide humanitaire, invoquant des préoccupations de sécurité et leur soutien à Israël, tandis que de nombreux pays et organisations internationales condamnent ces veto et accusent Israël de crimes de guerre ou même de génocide. Plusieurs nations européennes et d&#39;autres proposent des sanctions et des enquêtes sur des violations présumées du droit international, reflétant des tensions mondiales et des alignements politiques divergents. Par ailleurs, les agences humanitaires et les activistes soulignent l&#39;effondrement des systèmes de santé et les besoins urgents, dans un contexte où différents États tentent de protéger leurs ressortissants et de négocier des arrangements post-conflit.</p>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="map-section">
    <div class="key-points">
        <h2>Les pays qui en parlent</h2>
    </div>
    <div id="map-container"></div>
</div>

<div class="content-wrapper">
  <div class="clusters-container">
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72e5ac; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">États-Unis et alliés : préoccupations sécuritaires et soutien à Israël, rejet des résolutions de cessez-le-feu de l&#39;ONU</h3>
        <p class="cluster-description">Ce point de vue, principalement exprimé par les États-Unis et leurs pays alliés, met en avant un soutien ferme au droit d&#39;Israël à mener des opérations militaires contre le Hamas. Ils rejettent les résolutions du Conseil de sécurité de l&#39;ONU appelant à des cessez-le-feu et critiquent les rapports qualifiant les actions israéliennes de génocide, en utilisant souvent leur droit de veto pour empêcher leur adoption. Les États-Unis présentent leur position comme nécessaire pour la sécurité régionale et s&#39;opposent à ce qu&#39;ils considèrent comme des enquêtes biaisées ou fausses de l&#39;ONU. Tout en acceptant les conséquences tragiques, ce camp insiste sur la sécurité d&#39;Israël et la nécessité que le Hamas libère les otages et se rende. Les déclarations reflètent également des tensions avec le personnel de l&#39;ONU perçu comme partial et un engagement envers la stratégie militaire d&#39;Israël, y compris les plans après-guerre.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mng.svg" alt="Mongolie" title="Mongolie" class="flag-icon">
                            <a href="https://montsame.mn/mn/more/17" target="_blank" class="article-link">Résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU demandant un cessez-le-feu à Gaza vetoée par les États-Unis</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/srb.svg" alt="Serbie" title="Serbie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.politika.rs/scc/svet" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à la résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU pour mettre fin à la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/srb.svg" alt="Serbie" title="Serbie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.blic.rs/vesti/svet" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à la proposition de l&#39;ONU pour un cessez-le-feu et la livraison d&#39;une aide humanitaire urgente dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/srb.svg" alt="Serbie" title="Serbie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.blic.rs/vesti/svet" target="_blank" class="article-link">Macron annonce d&#39;éventuelles sanctions contre Israël si la guerre à Gaza se poursuit</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/chl.svg" alt="Chili" title="Chili" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.latercera.com/categoria/mundo/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis bloquent la résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU appelant à un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/isr.svg" alt="Israël" title="Israël" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jpost.com/International" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à la demande de l&#39;ONU pour un cessez-le-feu et l&#39;accès à l&#39;aide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lefigaro.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Conseil de sécurité de l&#39;ONU : Les États-Unis utilisent leur veto contre un appel à un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bgd.svg" alt="Bangladesh" title="Bangladesh" class="flag-icon">
                            <a href="https://bdnews24.com/world" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis exercent leur 6e veto à l&#39;ONU concernant la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bgd.svg" alt="Bangladesh" title="Bangladesh" class="flag-icon">
                            <a href="https://bdnews24.com/world" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis et Israël critiquent le personnel de l&#39;ONU concernant la position sur la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/svk.svg" alt="Slovaquie" title="Slovaquie" class="flag-icon">
                            <a href="https://spravy.pravda.sk/svet/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à l&#39;appel du Conseil de sécurité de l&#39;ONU pour un cessez-le-feu à Gaza et la libération des otages</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ltu.svg" alt="Lituanie" title="Lituanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.delfi.lt/news/daily/world/" target="_blank" class="article-link">Veto américain sur l&#39;appel du Conseil de sécurité de l&#39;ONU à un cessez-le-feu dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mex.svg" alt="Mexique" title="Mexique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jornada.com.mx/categoria/mundo" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis veto encore l&#39;appel du Conseil de sécurité de l&#39;ONU à un cessez-le-feu dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/blr.svg" alt="Biélorussie" title="Biélorussie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.belta.by/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis veto la résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU exigeant un cessez-le-feu dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis veto le projet de résolution du Conseil de sécurité appelant à un cessez-le-feu dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ind.svg" alt="Inde" title="Inde" class="flag-icon">
                            <a href="https://timesofindia.indiatimes.com/world" target="_blank" class="article-link">Cessez-le-feu à Gaza : les États-Unis veto encore la résolution de l&#39;ONU ; vote organisé alors que l&#39;offensive israélienne se poursuivait</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pan.svg" alt="Panama" title="Panama" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.laestrella.com.pa/mundo" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis veto la résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU appelant à un cessez-le-feu immédiat à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/usa.svg" alt="États-Unis" title="États-Unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://abcnews.go.com/International" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne &#39;élargit&#39; ses activités dans la ville de Gaza : IDF</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/jam.svg" alt="Jamaïque" title="Jamaïque" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.jamaicaobserver.com/news/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis veto encore l&#39;appel à un cessez-le-feu à Gaza du Conseil de sécurité de l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nld.svg" alt="Pays-Bas" title="Pays-Bas" class="flag-icon">
                            <a href="https://nos.nl/" target="_blank" class="article-link">Israël lance des frappes aériennes dans le sud du Liban ; les États-Unis veto la résolution de l&#39;ONU sur le cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hkg.svg" alt="HKG" title="HKG" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.scmp.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis votent pour la sixième fois le veto au Conseil de sécurité de l&#39;ONU sur la résolution pour mettre fin à la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lemonde.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à une résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU appelant à un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cri.svg" alt="Costa Rica" title="Costa Rica" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.nacion.com/el-mundo/" target="_blank" class="article-link">Indignation au Conseil de sécurité face au veto des États-Unis sur l&#39;appel à un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cyp.svg" alt="Chypre" title="Chypre" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philenews.com/kosmos/" target="_blank" class="article-link">Conseil de sécurité de l&#39;ONU : les États-Unis opposent leur veto à une résolution sur le cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/slv.svg" alt="Salvador" title="Salvador" class="flag-icon">
                            <a href="https://diario.elmundo.sv/el-mundo" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à une résolution du Conseil de sécurité de l&#39;ONU pour un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pak.svg" alt="Pakistan" title="Pakistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dawn.com/world" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto à la résolution du CSNU appelant à un cessez-le-feu immédiat à Gaza ; l&#39;attention sur le Moyen-Orient pourrait affecter la réunion prévue entre Trump et Shehbaz</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/prt.svg" alt="Portugal" title="Portugal" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.publico.pt/mundo" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis opposent leur veto aux efforts du Conseil de sécurité de l&#39;ONU pour un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bol.svg" alt="Bolivie" title="Bolivie" class="flag-icon">
                            <a href="https://eldeber.com.bo/seccion/mundo/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis rejettent la résolution de l&#39;ONU pour un cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72d7e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Union Européenne et Alliés : Condamnation des actions israéliennes et appels à des sanctions et enquêtes</h3>
        <p class="cluster-description">Ce groupe de points de vue, représenté par de nombreux pays européens et l&#39;Union européenne, condamne l&#39;offensive militaire israélienne à Gaza en raison de son impact humanitaire et plaide pour des cessez-le-feu immédiats, la protection des civils et l&#39;accès à l&#39;aide humanitaire. L&#39;UE appelle souvent à des sanctions et des tarifs contre Israël et soutient ou initie des enquêtes sur des violations présumées des droits de l&#39;homme et des crimes de guerre. Les États membres expriment des opinions divergentes en interne mais poussent généralement à une pression diplomatique et juridique sur Israël pour mettre fin aux hostilités. La perspective montre une préoccupation concernant la détérioration de la situation humanitaire, soulignée par des appels à la responsabilité juridique internationale et des débats sur les politiques concernant l&#39;avenir de Gaza dans le contexte du conflit en cours.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irl.svg" alt="Irlande" title="Irlande" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.independent.ie/world-news/" target="_blank" class="article-link">L&#39;UE propose un plan strict de sanctions et de tarifs contre Israël à cause de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">L&#39;Allemagne et l&#39;Espagne reconnaissent des points de vue divergents sur les politiques envers Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arg.svg" alt="Argentine" title="Argentine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lanacion.com.ar/el-mundo" target="_blank" class="article-link">L&#39;Espagne va enquêter sur d&#39;éventuelles violations des droits de l&#39;homme à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arg.svg" alt="Argentine" title="Argentine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lanacion.com.ar/el-mundo" target="_blank" class="article-link">Les tensions s&#39;intensifient alors que l&#39;Espagne enquête sur les droits de l&#39;homme à Gaza en coopération avec la CPI</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/jor.svg" alt="Jordanie" title="Jordanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jordannews.jo/Category/18/Global" target="_blank" class="article-link">Le procureur général d&#39;Espagne forme une équipe d&#39;enquête sur les violations du droit international à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mlt.svg" alt="Malte" title="Malte" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.maltatoday.com.mt/news/world/" target="_blank" class="article-link">L&#39;UE exhorte Israël à arrêter l&#39;offensive terrestre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mlt.svg" alt="Malte" title="Malte" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.maltatoday.com.mt/news/world/" target="_blank" class="article-link">Une enquête de l&#39;ONU accuse Israël de génocide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/esp.svg" alt="Espagne" title="Espagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.elmundo.es/internacional.html" target="_blank" class="article-link">Les Israéliens arabes critiquent l&#39;offensive militaire à Gaza : &#34;Les Palestiniens en Israël ne abandonneront pas leur peuple à Gaza&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/civ.svg" alt="Côte d&#39;Ivoire" title="Côte d&#39;Ivoire" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.fratmat.info/etranger" target="_blank" class="article-link">Gaza : l&#39;UE propose des sanctions contre deux ministres israéliens d&#39;extrême droite et des taxes sur les biens importés</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/civ.svg" alt="Côte d&#39;Ivoire" title="Côte d&#39;Ivoire" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aip.ci/category/international/" target="_blank" class="article-link">La France condamne l&#39;intensification de l&#39;offensive israélienne à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/vat.svg" alt="Saint-Siège" title="Saint-Siège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.vaticannews.va/it/mondo.html" target="_blank" class="article-link">Guerre à Gaza, l&#39;UE suspend le soutien bilatéral à Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/aus.svg" alt="Australie" title="Australie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.abc.net.au/news/world" target="_blank" class="article-link">Commission européenne propose de nouvelles sanctions contre Israël à cause du conflit à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/deu.svg" alt="Allemagne" title="Allemagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/" target="_blank" class="article-link">Macron met en garde contre une perte totale de crédibilité d&#39;Israël à cause du conflit à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/deu.svg" alt="Allemagne" title="Allemagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/" target="_blank" class="article-link">L&#39;UE appelle à mettre fin à l&#39;offensive terrestre d&#39;Israël à Gaza dans un contexte de crise humanitaire qui s&#39;aggrave</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/prt.svg" alt="Portugal" title="Portugal" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.publico.pt/mundo" target="_blank" class="article-link">Le Procureur général d&#39;Espagne autorise une enquête sur les &#34;Crimes&#34; d&#39;Israël à Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #7290e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Groupes palestiniens et pro-palestiniens : Condamnation d&#39;Israël et des États-Unis, accusations de génocide et appels à la responsabilité</h3>
        <p class="cluster-description">Pays et entités alignés ou sympathisants avec les Palestiniens — y compris les autorités palestiniennes, Jihad islamique, Hamas, OIC et autres groupes de plaidoyer — condamnent fermement les actions militaires israéliennes comme génocidaires et accusent les États-Unis de complicité par le biais de veto répétés à l&#39;ONU bloquant les cessez-le-feu et l&#39;aide. Ils présentent l&#39;offensive d&#39;Israël comme un nettoyage ethnique délibéré, allèguent des crimes de guerre et appellent à une pression juridique et diplomatique internationale contre Israël et ses alliés. Ce cluster met en lumière la frustration face à l&#39;impasse internationale, la souffrance humaine, et exige des comptes et la reconnaissance des droits palestiniens tout en dénonçant le rôle des États-Unis comme facilitant la violence continue.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">Hamas : Le veto des États-Unis contre la cessez-le-feu à Gaza est un feu vert pour la poursuite des crimes israéliens</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">Médecins Sans Frontières condamne la mort de leur employé à Gaza par une frappe aérienne israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/jor.svg" alt="Jordanie" title="Jordanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jordannews.jo/Category/18/Global" target="_blank" class="article-link">Ministère des Affaires étrangères palestinien : Traiter Gaza comme un bien immobilier est une admission de génocide et de déplacement</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bhr.svg" alt="Bahreïn" title="Bahreïn" class="flag-icon">
                            <a href="https://akhbar-alkhaleej.com/news/section/WORL" target="_blank" class="article-link">L&#39;Espagne enquête sur les violations des droits de l&#39;homme à Gaza en coopération avec la Cour pénale internationale</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Le Secrétariat général de l&#39;OCI accueille favorablement le rapport de la Commission d&#39;enquête internationale indépendante sur le génocide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Front populaire pour la libération de la Palestine condamne le veto des États-Unis et tient Washington responsable du génocide</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Jihad islamique : Le veto des États-Unis est une preuve supplémentaire de l&#39;implication de l&#39;administration Trump dans les crimes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Hamas accuse Washington de collusion flagrante et de partenariat avec Israël dans les crimes de génocide</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis utilisent le veto pour la sixième fois pour bloquer la résolution sur le cessez-le-feu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.saba.ye" target="_blank" class="article-link">&#34;Jihad islamique&#34; : Le veto des États-Unis au Conseil de sécurité indique la complicité de l&#39;administration Trump dans les crimes de génocide</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.saba.ye" target="_blank" class="article-link">&#34;Front Populaire&#34; Condamne le veto des États-Unis et tient Washington responsable du génocide de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cub.svg" alt="Cuba" title="Cuba" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.juventudrebelde.cu/internacionales/" target="_blank" class="article-link">Des milliers de familles palestiniennes fuient Gaza face à une augmentation du génocide par le régime israélien</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diariolibre.com/mundo" target="_blank" class="article-link">Des chars et avions israéliens bombardent la ville de Gaza alors que l&#39;exode palestinien se poursuit</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ita.svg" alt="Italie" title="Italie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.repubblica.it/esteri/" target="_blank" class="article-link">Israël - Gaza, nouvelles du 18 septembre. Tsahal : &#34;Interception d&#39;un missile du Yémen.&#34; Aéroport de Tel Aviv fermé</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.pajhwok.com/en/world-news" target="_blank" class="article-link">81 Palestiniens tués lors des frappes israéliennes à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.pajhwok.com/en/world-news" target="_blank" class="article-link">106 Palestiniens tués lors des attaques israéliennes à Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #9b72e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Postures neutres ou prudentes : appels à un cessez-le-feu avec retenue diplomatique et absence de confirmation du génocide</h3>
        <p class="cluster-description">Ce groupe inclut des États adoptant des positions prudentes ou neutres, mettant souvent en avant des préoccupations humanitaires sans accuser explicitement Israël de génocide ni condamner ouvertement les veto américains. Le Vatican y est représenté, réticent à qualifier le conflit de génocidaire, préférant une formulation diplomatique prudente. Ces perspectives se concentrent sur l&#39;accès humanitaire, la protection des civils et les enquêtes sur le droit international, tout en évitant les jugements politiques directs susceptibles de polariser. Elles soulignent la complexité et la nature multifacette du conflit, favorisant le dialogue et les enquêtes plutôt que la rhétorique conflictuelle.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nam.svg" alt="Namibie" title="Namibie" class="flag-icon">
                            <a href="https://neweralive.na/category/international/" target="_blank" class="article-link">Assaut sur Gaza « imprudent » : le ministre britannique des Affaires étrangères</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pry.svg" alt="Paraguay" title="Paraguay" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ultimahora.com/noticias/mundo/" target="_blank" class="article-link">Pape Léon XIV : le Vatican ne peut pas se prononcer sur le fait que le génocide ait lieu à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grl.svg" alt="GRL" title="GRL" class="flag-icon">
                            <a href="https://sermitsiaq.ag/" target="_blank" class="article-link">Le chef des droits de l&#39;homme de l&#39;ONU appelle Israël à arrêter le bain de sang à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ven.svg" alt="Venezuela" title="Venezuela" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.elnacional.com/mundo/" target="_blank" class="article-link">Le Vatican ne peut pas déclarer s&#39;il y a un génocide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e272e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Russie et certains autres États : implication active dans les évacuations et les efforts humanitaires en pleine crise</h3>
        <p class="cluster-description">Ce cluster se caractérise par des pays comme la Russie qui interviennent directement dans des rôles opérationnels tels que l&#39;évacuation de leurs ressortissants et des civils affectés de Gaza. Alors que ces États se concentrent sur la réduction des dommages à leurs citoyens et les préoccupations humanitaires, ils évitent généralement de faire des accusations publiques fortes ou des condamnations politiques, en mettant l&#39;accent sur l&#39;implication pratique et la gestion des débordements du conflit. Cette perspective met en avant la diplomatie active sur le terrain et les efforts de protection en pleine crise.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mng.svg" alt="Mongolie" title="Mongolie" class="flag-icon">
                            <a href="https://news.mn/angilal/delhii/" target="_blank" class="article-link">Les diplomates russes mènent une opération d&#39;évacuation dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e572a1; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Activistes et société civile : protestations, efforts d&#39;aide et solidarité internationale avec Gaza</h3>
        <p class="cluster-description">Ce groupe comprend des articles axés sur l&#39;activisme, les missions d&#39;aide de base, les protestations internationales et les efforts d&#39;opinion publique en faveur des Palestiniens. Des figures telles que Greta Thunberg et Mandla Mandela, ainsi que des ONG et des flotilles, sont en évidence. La perspective met l&#39;accent sur la livraison d&#39;aide humanitaire, la rupture des blocus et la mobilisation de la solidarité mondiale, critiquant souvent les gouvernements et les entreprises perçus comme complices dans le conflit ou les blocus, en se concentrant sur les droits humains et la justice internationale.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nam.svg" alt="Namibie" title="Namibie" class="flag-icon">
                            <a href="https://neweralive.na/category/international/" target="_blank" class="article-link">Flottille d&#39;aide à Gaza transportant Thunberg quitte la Tunisie</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/isr.svg" alt="Israël" title="Israël" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.haaretz.com/world-news" target="_blank" class="article-link">Activistes de Palestine Action vandalisent l&#39;installation d&#39;Elbit Systems en Allemagne pour protester contre la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">740 000 personnes restent encore dans le nord de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aftenposten.no/verden" target="_blank" class="article-link">Hamas : l&#39;offensive à Gaza met fin à l&#39;accord sur les otages</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tolonews.com/world" target="_blank" class="article-link">Plus de 12 000 personnes manifestent à Berlin contre la guerre à Gaza, les armes allemandes vers Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/zaf.svg" alt="Afrique du Sud" title="Afrique du Sud" class="flag-icon">
                            <a href="https://mg.co.za/section/news/" target="_blank" class="article-link">Mandla Mandela appelle à un soutien mondial identique pour la Palestine qui a permis de libérer l&#39;Afrique du Sud de l&#39;apartheid</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/zaf.svg" alt="Afrique du Sud" title="Afrique du Sud" class="flag-icon">
                            <a href="https://mg.co.za/section/news/" target="_blank" class="article-link">MISE À JOUR : Greta Thunberg accuse les gouvernements et les entreprises de permettre les atrocités à Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e58b72; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Gouvernement israélien et soutiens : opérations militaires et contrôle stratégique de Gaza</h3>
        <p class="cluster-description">Du point de vue du gouvernement israélien, le conflit est présenté comme une opération de sécurité et militaire visant à vaincre le Hamas et à protéger les citoyens israéliens. Les annonces d&#39;offensives terrestres, d&#39;évacutions et de tactiques militaires témoignent d&#39;efforts déterminés pour démanteler l&#39;infrastructure militante. Les déclarations sur la reconstruction économique post-conflit et le contrôle territorial indiquent des plans pour l&#39;administration future de Gaza en coordination avec les États-Unis. Cette perspective minimise ou conteste implicitement les allégations de crimes de guerre ou de génocide et se concentre sur la nécessité militaire et les stratégies de gouvernance.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arg.svg" alt="Argentine" title="Argentine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lanacion.com.ar/el-mundo" target="_blank" class="article-link">Le ministre des Finances d&#39;Israël annonce des négociations avec des entreprises américaines pour diviser Gaza après la guerre</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/omn.svg" alt="Oman" title="Oman" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.omanobserver.om/world" target="_blank" class="article-link">Israël lance une importante offensive terrestre dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/omn.svg" alt="Oman" title="Oman" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.omanobserver.om/world" target="_blank" class="article-link">Des tanks et des jets bombardent Gaza alors que les Palestiniens fuient</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bra.svg" alt="Brésil" title="Brésil" class="flag-icon">
                            <a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/" target="_blank" class="article-link">Israël affirme avoir vidé près de la moitié de Gaza ; le Hamas menace de ne pas rendre les otages</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bra.svg" alt="Brésil" title="Brésil" class="flag-icon">
                            <a href="https://oglobo.globo.com/mundo/" target="_blank" class="article-link">Les Palestiniens fuient en masse alors qu&#39;Israël mobilise des milices locales lors d&#39;une incursion terrestre</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/esp.svg" alt="Espagne" title="Espagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://elpais.com/internacional/" target="_blank" class="article-link">Le ministre israélien des Finances dit qu&#39;Israël et les États-Unis négocient la division de la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gbr.svg" alt="Royaume-Uni" title="Royaume-Uni" class="flag-icon">
                            <a href="https://news.sky.com/world" target="_blank" class="article-link">&#39;Au moins 16&#39; morts dans les dernières attaques à Gaza - alors que 10 enfants arrivent au Royaume-Uni pour un traitement NHS</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/blr.svg" alt="Biélorussie" title="Biélorussie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.belta.by/" target="_blank" class="article-link">Les Forces de défense israéliennes annoncent l&#39;évacuation de plus de 450 000 personnes de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/uzb.svg" alt="Ouzbékistan" title="Ouzbékistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.gazeta.uz/ru/world/" target="_blank" class="article-link">La Commission de l&#39;ONU reconnaît les actions israéliennes à Gaza comme un génocide ; Israël nie les accusations</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/uzb.svg" alt="Ouzbékistan" title="Ouzbékistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.gazeta.uz/ru/world/" target="_blank" class="article-link">Israël lance une opération terrestre dans la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/imn.svg" alt="IMN" title="IMN" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.manxradio.com/news/" target="_blank" class="article-link">Gaza pourrait être une &#34;mine d&#39;or immobilière&#34;, déclare le ministre israélien Bezalel Smotrich</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cyp.svg" alt="Chypre" title="Chypre" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philenews.com/kosmos/" target="_blank" class="article-link">Ambassadeur israélien à l&#39;ONU : Sans cessez-le-feu, la prochaine cible est la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/deu.svg" alt="Allemagne" title="Allemagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.sueddeutsche.de/news/politik/" target="_blank" class="article-link">Guerre au Moyen-Orient : le Hamas distribue des otages dans plusieurs zones de Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e5d272; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Organisations internationales et responsables de l&#39;ONU : alerte sur la crise humanitaire et appels à un cessez-le-feu</h3>
        <p class="cluster-description">Ce cluster contient des déclarations et des rapports d&#39;agences de l&#39;ONU, de l&#39;OMS, d&#39;organismes de défense des droits de l&#39;homme et de commissions indépendantes. Ils mettent en évidence de manière uniforme des conditions humanitaires catastrophiques, notamment des systèmes de santé en collapse, des déplacements massifs et des victimes civiles. Beaucoup ont publié des rapports qualifiant les actions israéliennes de génocide ou de violations graves du droit international, en insistant sur l&#39;appel à un cessez-le-feu urgent, à l&#39;accès humanitaire et à la responsabilité. Ces perspectives plaident pour une intervention internationale afin d&#39;atténuer la souffrance et de défendre les droits de l&#39;homme, mais diffèrent des positions politiques des États membres.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hun.svg" alt="Hongrie" title="Hongrie" class="flag-icon">
                            <a href="https://nepszava.hu/tag/kulfold/" target="_blank" class="article-link">Situation catastrophique à Gaza selon l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sau.svg" alt="Arabie Saoudite" title="Arabie Saoudite" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.arabnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Le chef de l&#39;OMS dit que les hôpitaux de Gaza sont au bord de l&#39;effondrement</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/chn.svg" alt="Chine" title="Chine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.chinadaily.com.cn/world" target="_blank" class="article-link">Les lignes de vie civiles s&#39;effondrent dans la ville de Gaza, selon les humanitaires de l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/alb.svg" alt="Albanie" title="Albanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.panorama.com.al/category/bota-rajoni/" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne recommande la suspension de l&#39;aide humanitaire en provenance de Jordanie après une attaque meurtrière à la frontière d&#39;Allenby</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/moz.svg" alt="Mozambique" title="Mozambique" class="flag-icon">
                            <a href="https://opais.co.mz/internacional/" target="_blank" class="article-link">L&#39;OMS met en garde contre l&#39;effondrement des hôpitaux dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/moz.svg" alt="Mozambique" title="Mozambique" class="flag-icon">
                            <a href="https://opais.co.mz/internacional/" target="_blank" class="article-link">Un rapport de l&#39;ONU conclut qu&#39;Israël commet un génocide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/per.svg" alt="Pérou" title="Pérou" class="flag-icon">
                            <a href="https://elcomercio.pe/mundo/" target="_blank" class="article-link">Quatre éléments clés conduisant l&#39;ONU à conclure qu&#39;Israël commet un génocide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/per.svg" alt="Pérou" title="Pérou" class="flag-icon">
                            <a href="https://larepublica.pe/mundo/" target="_blank" class="article-link">L&#39;ONU dénonce un &#39;génocide&#39; par Israël à Gaza et appelle à la fin immédiate du massacre</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/che.svg" alt="Suisse" title="Suisse" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.letemps.ch/monde" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis bloquent l&#39;appel au cessez-le-feu du Conseil de sécurité de l&#39;ONU à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/zaf.svg" alt="Afrique du Sud" title="Afrique du Sud" class="flag-icon">
                            <a href="https://mg.co.za/section/news/" target="_blank" class="article-link">La commission de l&#39;ONU conclut qu&#39;Israël commet un génocide à Gaza, alors que la flottille remet en question le blocus</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swe.svg" alt="Suède" title="Suède" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.svd.se/" target="_blank" class="article-link">Agence de l&#39;ONU : &#34;Situation catastrophique dans la ville de Gaza&#34;</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
  </div>
</div>

<script>
    anychart.onDocumentReady(function() {
        var map = anychart.map();
        map.geoData('anychart.maps.world');
        map.interactivity().selectionMode('none');
        
        // Configurer les régions non couvertes
        map.unboundRegions()
            .enabled(true)
            .fill('#f0f0f0')
            .stroke({
                color: '#000000',
                thickness: 0.5,
                lineJoin: 'round'
            });
            
          // Construire les données des séries dynamiquement à partir des clusters
        var seriesData = [
        
            {
                name: "\u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU",
                color: "#72e5ac",
                data: [ {"id": "BD"},  {"id": "BO"},  {"id": "CL"},  {"id": "CR"},  {"id": "FR"},  {"id": "HK"},  {"id": "IN"},  {"id": "JM"},  {"id": "LT"},  {"id": "MX"},  {"id": "NL"},  {"id": "PA"},  {"id": "PK"},  {"id": "RS"},  {"id": "SK"},  {"id": "SV"},  {"id": "US"} ]
            },
        
            {
                name: "Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates",
                color: "#72d7e5",
                data: [ {"id": "AU"},  {"id": "CI"},  {"id": "IE"},  {"id": "MT"},  {"id": "VA"} ]
            },
        
            {
                name: "Groupes palestiniens et pro-palestiniens : Condamnation d\u0027Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis, accusations de g\u00e9nocide et appels \u00e0 la responsabilit\u00e9",
                color: "#7290e5",
                data: [ {"id": "BH"},  {"id": "CU"},  {"id": "DO"},  {"id": "IT"},  {"id": "YE"} ]
            },
        
            {
                name: "Postures neutres ou prudentes : appels \u00e0 un cessez-le-feu avec retenue diplomatique et absence de confirmation du g\u00e9nocide",
                color: "#9b72e5",
                data: [ {"id": "GL"},  {"id": "PY"},  {"id": "VE"} ]
            },
        
            {
                name: "Russie et certains autres \u00c9tats : implication active dans les \u00e9vacuations et les efforts humanitaires en pleine crise",
                color: "#e272e5",
                data: []
            },
        
            {
                name: "Activistes et soci\u00e9t\u00e9 civile : protestations, efforts d\u0027aide et solidarit\u00e9 internationale avec Gaza",
                color: "#e572a1",
                data: [ {"id": "NO"},  {"id": "QA"} ]
            },
        
            {
                name: "Gouvernement isra\u00e9lien et soutiens : op\u00e9rations militaires et contr\u00f4le strat\u00e9gique de Gaza",
                color: "#e58b72",
                data: [ {"id": "BR"},  {"id": "GB"},  {"id": "IM"},  {"id": "OM"},  {"id": "UZ"} ]
            },
        
            {
                name: "Organisations internationales et responsables de l\u0027ONU : alerte sur la crise humanitaire et appels \u00e0 un cessez-le-feu",
                color: "#e5d272",
                data: [ {"id": "AL"},  {"id": "CH"},  {"id": "CN"},  {"id": "HU"},  {"id": "MZ"},  {"id": "PE"},  {"id": "SA"},  {"id": "SE"} ]
            }
        
        
            ,
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- \u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU\n- Gouvernement isra\u00e9lien et soutiens : op\u00e9rations militaires et contr\u00f4le strat\u00e9gique de Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "BY"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- \u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU\n- Gouvernement isra\u00e9lien et soutiens : op\u00e9rations militaires et contr\u00f4le strat\u00e9gique de Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "CY"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- \u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU\n- Groupes palestiniens et pro-palestiniens : Condamnation d\u0027Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis, accusations de g\u00e9nocide et appels \u00e0 la responsabilit\u00e9",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GW"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- \u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU\n- Activistes et soci\u00e9t\u00e9 civile : protestations, efforts d\u0027aide et solidarit\u00e9 internationale avec Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "IL"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- \u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU\n- Russie et certains autres \u00c9tats : implication active dans les \u00e9vacuations et les efforts humanitaires en pleine crise",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "MN"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- \u00c9tats-Unis et alli\u00e9s : pr\u00e9occupations s\u00e9curitaires et soutien \u00e0 Isra\u00ebl, rejet des r\u00e9solutions de cessez-le-feu de l\u0027ONU\n- Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "PT"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates\n- Gouvernement isra\u00e9lien et soutiens : op\u00e9rations militaires et contr\u00f4le strat\u00e9gique de Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "AR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates\n- Gouvernement isra\u00e9lien et soutiens : op\u00e9rations militaires et contr\u00f4le strat\u00e9gique de Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "DE"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates\n- Gouvernement isra\u00e9lien et soutiens : op\u00e9rations militaires et contr\u00f4le strat\u00e9gique de Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "ES"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates\n- Groupes palestiniens et pro-palestiniens : Condamnation d\u0027Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis, accusations de g\u00e9nocide et appels \u00e0 la responsabilit\u00e9",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "JO"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Union Europ\u00e9enne et Alli\u00e9s : Condamnation des actions isra\u00e9liennes et appels \u00e0 des sanctions et enqu\u00eates\n- Groupes palestiniens et pro-palestiniens : Condamnation d\u0027Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis, accusations de g\u00e9nocide et appels \u00e0 la responsabilit\u00e9",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "PS"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Groupes palestiniens et pro-palestiniens : Condamnation d\u0027Isra\u00ebl et des \u00c9tats-Unis, accusations de g\u00e9nocide et appels \u00e0 la responsabilit\u00e9\n- Activistes et soci\u00e9t\u00e9 civile : protestations, efforts d\u0027aide et solidarit\u00e9 internationale avec Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "AF"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Postures neutres ou prudentes : appels \u00e0 un cessez-le-feu avec retenue diplomatique et absence de confirmation du g\u00e9nocide\n- Activistes et soci\u00e9t\u00e9 civile : protestations, efforts d\u0027aide et solidarit\u00e9 internationale avec Gaza",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "NA"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Activistes et soci\u00e9t\u00e9 civile : protestations, efforts d\u0027aide et solidarit\u00e9 internationale avec Gaza\n- Organisations internationales et responsables de l\u0027ONU : alerte sur la crise humanitaire et appels \u00e0 un cessez-le-feu",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "ZA"}]
            }
        
        ];
        
        // Créer une série pour chaque cluster
        seriesData.forEach(function(seriesInfo) {
            var series = map.choropleth(seriesInfo.data);
            series.name(seriesInfo.name);
            series.geoIdField('id');
            series.fill(seriesInfo.color);
            series.stroke('#000000', 0.5, 'round');
            
            // Configuration du hover
            series.hovered()
                .fill(anychart.color.lighten(seriesInfo.color, 0.2));
            
            // Configuration des tooltips
            series.tooltip().format(function() {
                // this.series.name() donne le titre du cluster, this.getData('name') le code pays
                return this.series.name()
            });
        });
        
        // Désactiver la légende
        map.legend(false);
        
        // Rendre la carte
        map.container('map-container');
        map.draw();
    });

    function toggleSources(button) {
        var content = button.nextElementSibling;
        var isHidden = content.classList.contains('hidden');
        
        content.classList.toggle('hidden');
        button.innerHTML = isHidden ? 'Masquer les sources ▲' : 'Montrer les sources ▼';
    }
</script>

 <footer class="mt-5">
  <div class="container">
     <div class="row">
           <div class="left-footer">
              <p class="text-center"> 2025-2026 © DailyScope.ai</p>
           </div>
     </div>
  </div>
</footer>


<!-- mobile menu -->

<div class="offcanvas offcanvas-start" tabindex="-1" id="mobilemenu" aria-labelledby="offcanvasExampleLabel">
  <div class="offcanvas-header">
    <button type="button" class="btn-close" data-bs-dismiss="offcanvas" aria-label="Fermer"></button>
  </div>
  <div class="offcanvas-body">
    <div class="head-contact">
      <a href="/" class="logo-side">
      <img src="/assets/images/logo-3-50.png" alt="logo">
      </a>
      
      <div class="mobile-menu-sec mt-3">
         <ul class="list-unstyled">
            <li class="active-m">
               <a href="/">Accueil</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
         </ul>
      </div>
   </div>
  </div>
</div>

<script src="/assets/js/bootstrap.bundle.min.js"></script>

</body>
</html>