<!-- templates/detail.html -->
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>

<title>Perspectives internationales divergentes et escalade du conflit à Gaza</title>

<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
<link rel="icon" type="image/png" href="/assets/images/dailyscope-favicon.png">
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.15.4/css/all.min.css">
<link href="/assets/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/assets/css/font-awesome.min.css">
<link href="/assets/css/all.min.css" rel="stylesheet">
<link href="/assets/css/style.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.carousel.min.css">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.theme.default.min.css">

<link rel="stylesheet" href="/assets/css/pp_detailpage.css">
<script src="https://cdn.anychart.com/releases/8.11.0/js/anychart-bundle.min.js"></script>
<script src="https://cdn.anychart.com/geodata/2.2.0/custom/world/world.js"></script>
 
</head>
<body>

<header>  
  <div class="middle-section py-2" style="background-color:#244855;">
      <div class="container">
        <div class="row row-cols-1 row-cols-lg-3 align-items-center">
            <div class="col order-3 order-lg-1"><!-- vide --></div>
             <div class="col order-1 order-lg-2 d-flex justify-content-center align-items-center">
                <a href="/" class="logo d-table"><img src="/assets/images/logo-3-50.jpg" alt="logo"></a>
            </div>
            <div class="col d-flex justify-content-end align-self-start order-2 order-lg-3">
              <a id="lang-switch" href="#"><img src="/assets/images/flags/gbr.svg" style="width: 24px;height: 16px;object-fit: cover;border-radius: 2px;border: 1px solid #ddd;vertical-align: middle;" alt="English" title="English" class="flag-icon"></a>
              <script>
                const currentUrl = window.location.href;
                const englishUrl = currentUrl.replace('/fr', '/en');
                document.getElementById('lang-switch').setAttribute('href', englishUrl);
              </script>                 
            </div>
        </div>
      </div>

  </div>
</header>

<div class="main-menu">
  <nav class="navbar navbar-expand-lg navbar-light">

    <div id="menu-id">
      <div class="container">
        <a class="navbar-brand d-block d-none" href="/">Navbar</a>
        <button class="navbar-toggler float-start" type="button" data-bs-toggle="offcanvas" href="#mobilemenu" role="button" aria-controls="offcanvasExample">
          <span>
            <i class="fas fa-bars"></i>
          </span>
        </button>

        <div class="collapse navbar-collapse" id="navbarSupportedContent">
          <ul class="navbar-nav me-auto mb-2 mb-lg-0">
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/">Accueil</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
          </ul>
        </div>
      </div>
    </div>
  </nav>
</div>

<!-- Total Body  --> 
<div class="header">
    <div class="header-inner">
        <div class="header-content">
            <h1>Perspectives internationales divergentes et escalade du conflit à Gaza</h1>
            <div class="metadata" style="color: #666;">
                <span>2025-09-16</span> • <span>114 articles in total</span>
            </div>
            <div class="article-summary" style="margin-top: 20px;">
                <img src="/illustrations/2025-09-16/2025-09-16-2.webp" alt="Perspectives internationales divergentes et escalade du conflit à Gaza" class="main-image">
                <p style="margin:0">Le conflit en cours à Gaza a suscité une série de réactions internationales caractérisées par une escalade des opérations militaires menées par Israël, comprenant des bombardements intensifs et une offensive terrestre visant la ville de Gaza. Les États-Unis ont exprimé de manière claire leur soutien indéfectible aux efforts d&#39;Israël pour éradiquer le Hamas, en insistant sur la sécurité et le soutien diplomatique malgré l&#39;aggravation des préoccupations humanitaires. En revanche, de nombreux acteurs arabes, musulmans et internationaux, dont le Qatar et une large coalition de pays, condamnent les actions d&#39;Israël, appellent à des embargos sur les armes et exigent une responsabilité internationale concernant les pertes civiles et les allégations de crimes de guerre. Par ailleurs, les mobilisations de la société civile mondiale et les flotilles cherchent à contester le blocus israélien et à attirer l&#39;attention sur la crise humanitaire, reflétant un paysage international profondément polarisé autour du conflit.</p>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="map-section">
    <div class="key-points">
        <h2>Les pays qui en parlent</h2>
    </div>
    <div id="map-container"></div>
</div>

<div class="content-wrapper">
  <div class="clusters-container">
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72e5ac; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Point de vue favorable et axé sur la sécurité : soutien des États-Unis et des alliés à Israël</h3>
        <p class="cluster-description">Les pays exprimant ce point de vue, dirigés par les États-Unis et soutenus par certains alliés occidentaux, mettent en avant le droit d&#39;Israël à se défendre contre le Hamas et soutiennent une posture militaire ferme. Cette perspective privilégie les préoccupations sécuritaires d&#39;Israël, soutient l&#39;intensification des frappes et des offensives terrestres, et appelle à l&#39;éradication du Hamas pour parvenir à la paix. Des responsables de haut niveau transmettent à plusieurs reprises un soutien politique et diplomatique sans faille, présentant le Hamas comme une menace terroriste à neutraliser, tout en minimisant ou contestant les allégations de ciblage injustifié de civils ou de journalistes. Cette vision insiste sur le droit souverain d&#39;Israël à mener des opérations tant à l&#39;intérieur de Gaza qu&#39;à l&#39;étranger, malgré la critique internationale croissante et le coût humanitaire.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nld.svg" alt="Pays-Bas" title="Pays-Bas" class="flag-icon">
                            <a href="https://nos.nl/" target="_blank" class="article-link">Rubio souligne le soutien indéfectible des États-Unis à la politique d&#39;Israël à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hkg.svg" alt="HKG" title="HKG" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.scmp.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Israël bombarde la ville de Gaza après le soutien des États-Unis à l&#39;offensive</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pak.svg" alt="Pakistan" title="Pakistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dawn.com/world" target="_blank" class="article-link">L&#39;aviation israélienne poursuit des bombardements « lourds et implacables » sur la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/svn.svg" alt="Slovénie" title="Slovénie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dnevnik.si/svet" target="_blank" class="article-link">Reporter de l&#39;ONU : Israël tue intentionnellement des journalistes à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/can.svg" alt="Canada" title="Canada" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.theglobeandmail.com/world/" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne détruit plusieurs bâtiments dans la ville de Gaza, après avoir averti les résidents de partir</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aljarida.com/%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%AA" target="_blank" class="article-link">Le secrétaire d&#39;État américain de Jérusalem : la présence du Hamas doit cesser</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne lance une attaque massive contre la ville de Gaza en pleine siège et famine croissante</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">Les victimes civiles dues à une frappe aérienne israélienne dans le sud du Liban atteignent 12</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.al-ayyam.ps/" target="_blank" class="article-link">55 personnes pleurées alors que des chars atteignent le quartier de Sheikh Radwan et un déplacement massif depuis la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kaz.svg" alt="Kazakhstan" title="Kazakhstan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tengrinews.kz/news/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis assurent à Israël leur soutien indéfectible dans la guerre contre le Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mys.svg" alt="Malaisie" title="Malaisie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.malaymail.com/news/world" target="_blank" class="article-link">« Le conflit le plus meurtrier pour les médias » : un expert de l&#39;ONU critique Israël pour les tueries à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/per.svg" alt="Pérou" title="Pérou" class="flag-icon">
                            <a href="https://elcomercio.pe/mundo/" target="_blank" class="article-link">Hamás déclare que la vie des otages israéliens relève uniquement de la responsabilité de Netanyahu</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cri.svg" alt="Costa Rica" title="Costa Rica" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.nacion.com/el-mundo/" target="_blank" class="article-link">Rubio soutient Israël dans le but d&#39;éradiquer le Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cog.svg" alt="République du Congo" title="République du Congo" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.mediacongo.net/articles-actualite-27_monde.html" target="_blank" class="article-link">Le leader du Hamas ciblé par des frappes à Doha réapparaît et menace les otages</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hnd.svg" alt="Honduras" title="Honduras" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.elheraldo.hn/mundo" target="_blank" class="article-link">Les bombardements en Israël laissent au moins 45 morts à Gaza ce dimanche</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/rou.svg" alt="Roumanie" title="Roumanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://jurnalul.ro/stiri/externe/" target="_blank" class="article-link">Marco Rubio appelle à l&#39;élimination du Hamas et à la libération des captifs</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/rou.svg" alt="Roumanie" title="Roumanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://jurnalul.ro/stiri/externe/" target="_blank" class="article-link">Israël intensifie les bombardements sur Gaza à l&#39;arrivée du secrétaire d&#39;État américain</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arm.svg" alt="Arménie" title="Arménie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.panarmenian.net/arm/world/" target="_blank" class="article-link">Netanyahu exhorte les Palestiniens à quitter Gaza avant une attaque ; l&#39;ONU estime qu&#39;il en reste un million</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bgd.svg" alt="Bangladesh" title="Bangladesh" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thedailystar.net/world" target="_blank" class="article-link">Forte vague de bombardements à Gaza après que Rubio a soutenu Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mac.svg" alt="MAC" title="MAC" class="flag-icon">
                            <a href="https://macaudailytimes.com.mo/category/world" target="_blank" class="article-link">Israël intensifie ses frappes dans la ville de Gaza, tuant au moins 32 personnes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/svk.svg" alt="Slovaquie" title="Slovaquie" class="flag-icon">
                            <a href="https://spravy.pravda.sk/svet/" target="_blank" class="article-link">Israël lance une offensive terrestre pour capturer la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/omn.svg" alt="Oman" title="Oman" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.omanobserver.om/world" target="_blank" class="article-link">La flottille d&#39;aide à Gaza quitte la Tunisie</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bhr.svg" alt="Bahreïn" title="Bahreïn" class="flag-icon">
                            <a href="https://akhbar-alkhaleej.com/news/section/WORL" target="_blank" class="article-link">16 martyrs dans les massacres israéliens.. Rubio exhorte le Qatar à poursuivre son rôle dans les négociations</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bra.svg" alt="Brésil" title="Brésil" class="flag-icon">
                            <a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/" target="_blank" class="article-link">Israël commence une offensive terrestre pour occuper la ville de Gaza, selon les rapports</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/est.svg" alt="Estonie" title="Estonie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.delfi.ee/kategooria/123/maailm" target="_blank" class="article-link">L&#39;ONU approuve massivement la déclaration sur la solution à deux États condamnant le Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/guy.svg" alt="Guyana" title="Guyana" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kaieteurnewsonline.com/category/news/world-news/" target="_blank" class="article-link">Au moins 52 morts après une « autre nuit blanche » à travers Gaza alors qu&#39;Israël intensifie ses frappes, menaçant les résidents de se déplacer vers le sud</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ltu.svg" alt="Lituanie" title="Lituanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.delfi.lt/news/daily/world/" target="_blank" class="article-link">L&#39;Espagne annule un important contrat d&#39;armement avec Israël en réponse à la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aftenposten.no/verden" target="_blank" class="article-link">L&#39;invasion terrestre d&#39;Israël dans la ville de Gaza en cours</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aftenposten.no/verden" target="_blank" class="article-link">Le Conseil des droits de l&#39;homme de l&#39;ONU accuse Israël d&#39;avoir délibérément tué des journalistes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.vg.no/nyheter/utenriks" target="_blank" class="article-link">Israël commence une offensive terrestre pour capturer la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swz.svg" alt="Eswatini" title="Eswatini" class="flag-icon">
                            <a href="https://swazidailynews.com/category/international/" target="_blank" class="article-link">Israël avertit le Hamas &#34;où qu&#39;ils soient&#34; alors que le Qatar accueille un sommet d&#39;urgence</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gbr.svg" alt="Royaume-Uni" title="Royaume-Uni" class="flag-icon">
                            <a href="https://news.sky.com/world" target="_blank" class="article-link">Israël tente de forcer la population de Gaza à partir, déclare le dirigeant du Qatar dans une attaque extraordinaire</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/khm.svg" alt="Cambodge" title="Cambodge" class="flag-icon">
                            <a href="https://cambodianess.com/world" target="_blank" class="article-link">Rubio soutient Israël dans son objectif d&#39;éradiquer le Hamas</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72a2e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Condamnation et Appels à la Responsabilité : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine</h3>
        <p class="cluster-description">Ce cluster reflète le point de vue du Qatar et de nombreux États arabes et musulmans qui critiquent fortement les actions militaires israéliennes comme étant disproportionnées et en violation du droit international. Ils condamnent les attaques contre des sites civils et accusent Israël de nettoyage ethnique, de génocide, et de cibler délibérément les journalistes pour supprimer l&#39;information. Ces pays militent pour des embargos sur les armes à l&#39;encontre d&#39;Israël, appellent à revoir les relations diplomatiques, et organisent des sommets pour élaborer des réponses collectives visant à mettre fin aux hostilités et à atténuer la crise humanitaire. Ils mettent en avant la souffrance palestinienne, repoussent les tentatives d&#39;Israël d&#39;isoler ou de délégitimer l&#39;opposition, et soulignent la nécessité de tenir Israël responsable selon les normes internationales.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/aut.svg" alt="Autriche" title="Autriche" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diepresse.com/ausland" target="_blank" class="article-link">Le Qatar appelle à un embargo sur les armes contre Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grl.svg" alt="GRL" title="GRL" class="flag-icon">
                            <a href="https://sermitsiaq.ag/" target="_blank" class="article-link">Israël attaque les dirigeants du Hamas dans la capitale du Qatar, prévoit d&#39;autres frappes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/che.svg" alt="Suisse" title="Suisse" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.letemps.ch/monde" target="_blank" class="article-link">L&#39;Égypte équilibre sur une corde raide au milieu de la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irn.svg" alt="Iran" title="Iran" class="flag-icon">
                            <a href="https://ifpnews.com/category/news/world/" target="_blank" class="article-link">Le Hamas appelle les États arabes et musulmans à imposer un boycott politique et économique contre Israël après l&#39;attaque de Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dza.svg" alt="Algérie" title="Algérie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aps.dz/monde" target="_blank" class="article-link">Gaza : le nombre de morts s&#39;élève à 64 905 martyrs et 164 926 blessés</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cze.svg" alt="République tchèque" title="République tchèque" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.idnes.cz/zpravy/zahranicni" target="_blank" class="article-link">Le émir qatari accuse Israël de rendre Gaza invivable</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cze.svg" alt="République tchèque" title="République tchèque" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lidovky.cz/svet" target="_blank" class="article-link">L&#39;émir qatari accuse Israël de transformer la bande de Gaza en un lieu inhabitable</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/idn.svg" alt="Indonésie" title="Indonésie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thejakartapost.com/world" target="_blank" class="article-link">Les dirigeants arabes et musulmans appellent à revoir les liens avec Israël après l&#39;attaque du Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">Renforcements des frappes aériennes israéliennes sur Gaza avec 57 morts lors des raids dans le secteur</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge turque fait don de deux millions de dollars à ses homologues palestiniens</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.al-ayyam.ps/" target="_blank" class="article-link">Israël exécute une éradication complète des monuments historiques et culturels de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lefigaro.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Le émir du Qatar accuse Israël de saboter les négociations de trêve à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/phl.svg" alt="Philippines" title="Philippines" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philstar.com/world" target="_blank" class="article-link">Un expert des droits de l&#39;ONU déclare que la complicité avec le &#34;génocide&#34; de Gaza est &#34;la honte de notre époque&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/phl.svg" alt="Philippines" title="Philippines" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philstar.com/world" target="_blank" class="article-link">Les leaders arabes et musulmans se réunissent au Qatar pour dénoncer l&#39;attaque israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Netanyahu est le seul obstacle à la libération des détenus</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Hamas envoie un mémorandum aux organisations internationales</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Manifestations à Berlin et en Australie</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Préparation à l&#39;incursion terrestre israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mlt.svg" alt="Malte" title="Malte" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.maltatoday.com.mt/news/world/" target="_blank" class="article-link">Israël frappe une délégation du Hamas à Doha, le Qatar condamne l&#39;attaque</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #bf72e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Opposition critique et focus humanitaire : société civile européenne et mondiale ainsi que certains États occidentaux</h3>
        <p class="cluster-description">Ce groupe inclut des pays européens comme l&#39;Espagne, l&#39;Allemagne et le Royaume-Uni, aux côtés d&#39;acteurs de la société civile mondiale et d&#39;ONG qui se concentrent sur les droits de l&#39;homme, l&#39;impact humanitaire et les appels à la retenue. Ils s&#39;opposent aux ventes d&#39;armes à Israël, critiquent le blocus de Gaza et mettent en lumière la souffrance des civils, en particulier des enfants et des journalistes ciblés dans le conflit. Les manifestations, les flotilles transportant de l&#39;aide et les décisions diplomatiques telles que l&#39;exclusion des ressortissants israéliens de certains programmes militaires reflètent cette position critique. Ces acteurs appellent à des cessez-le-feu urgents, à la désescalade et à la responsabilité juridique internationale, inscrivant le conflit dans un discours plus large sur les droits de l&#39;homme et la protection des civils.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/alb.svg" alt="Albanie" title="Albanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.panorama.com.al/category/bota-rajoni/" target="_blank" class="article-link">L&#39;Espagne annule un contrat d&#39;armement de 700 millions d&#39;euros en provenance d&#39;Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tolonews.com/world" target="_blank" class="article-link">Plus de 12 000 personnes manifestent à Berlin contre la guerre à Gaza et les armes allemandes vers Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swe.svg" alt="Suède" title="Suède" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.svd.se/" target="_blank" class="article-link">Plusieurs attaques contre la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/deu.svg" alt="Allemagne" title="Allemagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/" target="_blank" class="article-link">Bombardement sévère de la ville de Gaza – Rubio voit peu de chances d&#39;une fin pacifique</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/svn.svg" alt="Slovénie" title="Slovénie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dnevnik.si/svet" target="_blank" class="article-link">Blocus israélien : Flotte humanitaire avec Greta Thunberg en route vers Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">Deux navires partent de Grèce pour rejoindre la flottille d&#39;aide à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">Complicité avec le « génocide » de Gaza, « honte de notre époque »</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/jor.svg" alt="Jordanie" title="Jordanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jordannews.jo/Category/18/Global" target="_blank" class="article-link">Le nombre de morts à Gaza atteint 64 905 depuis le début de l&#39;agression israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Israël lance une opération terrestre pour capturer la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mus.svg" alt="Maurice" title="Maurice" class="flag-icon">
                            <a href="https://lexpress.mu/international" target="_blank" class="article-link">80 ONG exigent la fin du commerce avec les colonies illégales d&#39;Israël à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lefigaro.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Décision sans précédent au Royaume-Uni excluant les ressortissants israéliens de l&#39;académie militaire en pleine crise de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Revendiations israéliennes de cibler la résistance tout en visant l&#39;extermination et le déplacement</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e5728f; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Défis de l&#39;autodéfense et de la sécurité israéliennes : déclarations du gouvernement et de l&#39;armée israéliens</h3>
        <p class="cluster-description">Présentée principalement par des responsables israéliens et des médias nationaux, cette perspective insiste sur la nécessité d&#39;une action militaire contre le Hamas pour protéger les citoyens israéliens et maintenir la sécurité nationale. Elle reconnaît les coûts pour les soldats israéliens et les défis de la guerre urbaine. Les déclarations mettent en avant les efforts pour avertir les civils d&#39;évacuer, mettent en garde contre l&#39;utilisation d&#39;otages comme boucliers par le Hamas, et justifient les offensives terrestres comme une réponse à l&#39;escalade des attaques. Israël nie les accusations de cibler délibérément des journalistes ou des infrastructures civiles, en présentant les opérations militaires comme des mesures légitimes et essentielles pour rétablir la sécurité et l&#39;ordre.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pan.svg" alt="Panama" title="Panama" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.laestrella.com.pa/mundo" target="_blank" class="article-link">Netanyahu admet l&#39;isolement international et propose une économie plus autosuffisante</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/aut.svg" alt="Autriche" title="Autriche" class="flag-icon">
                            <a href="https://kurier.at/politik/ausland" target="_blank" class="article-link">Israël lance une offensive terrestre sur Gaza : &#34;Ce n&#39;est que le début&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irn.svg" alt="Iran" title="Iran" class="flag-icon">
                            <a href="https://ifpnews.com/category/news/world/" target="_blank" class="article-link">Au moins 20 000 soldats israéliens blessés à Gaza, la moitié traitée pour des problèmes de santé mentale : Rapport</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irn.svg" alt="Iran" title="Iran" class="flag-icon">
                            <a href="https://ifpnews.com/category/news/world/" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne bombarde 2 immeubles de grande hauteur dans la ville de Gaza lors d&#39;une poussée d&#39;occupation</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nld.svg" alt="Pays-Bas" title="Pays-Bas" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/buitenland" target="_blank" class="article-link">L&#39;offensive terrestre dans la ville de Gaza commence, des chars israéliens repérés</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pol.svg" alt="Pologne" title="Pologne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.rp.pl/temat/swiat" target="_blank" class="article-link">Des chars israéliens ont pénétré le centre-ville de Gaza. Palestiniens : Nous allons mourir, il n&#39;y a pas d&#39;échappatoire</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/idn.svg" alt="Indonésie" title="Indonésie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kompas.com/global" target="_blank" class="article-link">Netanyahu ouvre la possibilité de nouvelles attaques contre les dirigeants du Hamas à l&#39;étranger</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ton.svg" alt="Tonga" title="Tonga" class="flag-icon">
                            <a href="https://tongaindependent.com/politics/" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre israélien promet d&#39;intensifier l&#39;offensive militaire et d&#39;appliquer le plan de &#39;migration volontaire&#39; soutenu par le président américain Donald Trump</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sau.svg" alt="Arabie Saoudite" title="Arabie Saoudite" class="flag-icon">
                            <a href="https://saudigazette.com.sa/World" target="_blank" class="article-link">Netanyahu n&#39;exclut pas de nouvelles frappes contre les dirigeants du Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tls.svg" alt="Timor oriental" title="Timor oriental" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.noticiasaominuto.com/mundo" target="_blank" class="article-link">Israël bombarde la ville de Gaza alors que ses troupes progressent</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/srb.svg" alt="Serbie" title="Serbie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.blic.rs/vesti/svet" target="_blank" class="article-link">Israël commence une offensive terrestre à Gaza : des milliers fuient, le nombre de morts augmente</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Netanyahou informe Trump avant le bombardement du Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.tovima.gr/category/world/" target="_blank" class="article-link">Israël a lancé l&#39;opération pour prendre Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mys.svg" alt="Malaisie" title="Malaisie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.malaymail.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Israël lance de lourdes bombardements sur Gaza après que Rubio a promis le soutien des États-Unis</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nzl.svg" alt="Nouvelle-Zélande" title="Nouvelle-Zélande" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.rnz.co.nz/news/world" target="_blank" class="article-link">Israël menace le Hamas &#39;où qu&#39;ils soient&#39; alors que le Qatar accueille un sommet</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/usa.svg" alt="États-Unis" title="États-Unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://edition.cnn.com/world" target="_blank" class="article-link">Netanyahou admet qu&#39;Israël fait face à une &#39;isolation&#39; prolongée à cause de la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diariolibre.com/mundo" target="_blank" class="article-link">Israël intensifie le bombardement de la ville de Gaza alors que les troupes terrestres avancent</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ita.svg" alt="Italie" title="Italie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.repubblica.it/esteri/" target="_blank" class="article-link">Israël - Gaza, nouvelles sur la guerre. Opération terrestre commence, chars dans la ville. &#39;Ce n&#39;est que le début&#39;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cyp.svg" alt="Chypre" title="Chypre" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philenews.com/kosmos/" target="_blank" class="article-link">La fin de Gaza : Israël lance une opération terrestre pour capturer la ville</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/esp.svg" alt="Espagne" title="Espagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://elpais.com/internacional/" target="_blank" class="article-link">Netanyahou menace de nouvelles attaques contre les dirigeants du Hamas &#39;où qu&#39;ils soient&#39;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gbr.svg" alt="Royaume-Uni" title="Royaume-Uni" class="flag-icon">
                            <a href="https://news.sky.com/world" target="_blank" class="article-link">Netanyahu refuse d&#39;exclure de nouvelles frappes contre les dirigeants du Hamas à l&#39;étranger</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lbn.svg" alt="Liban" title="Liban" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.annahar.com/International" target="_blank" class="article-link">Ministre israélien de la Défense : Gaza est en feu alors que l&#39;armée frappe durement l&#39;infrastructure du Hamas</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e5d272; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Médiation internationale et efforts diplomatiques pour désescalader et résoudre le conflit</h3>
        <p class="cluster-description">Plusieurs articles mettent en lumière le rôle diplomatique important du Qatar, notamment l&#39;accueil de sommets et l&#39;engagement avec des responsables américains, visant à médiatiser et réduire les tensions. Le Qatar appelle le monde à rejeter les doubles standards et pousse pour des réponses internationales équitables au conflit. Les organisations internationales et les pays participent à des réunions pour coordonner la pression sur Israël en faveur de cessez-le-feu et d&#39;un accès humanitaire. Malgré l&#39;escalade, ces efforts diplomatiques reflètent une tentative continue d&#39;équilibrer les complexités régionales et de rechercher des voies vers la paix et la résolution des conflits.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pan.svg" alt="Panama" title="Panama" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.laestrella.com.pa/mundo" target="_blank" class="article-link">Le Qatar confirme que Marco Rubio se rendra à Doha pour s&#39;adresser à l&#39;attaque d&#39;Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tolonews.com/world" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre du Qatar rencontrera des hauts responsables américains après l&#39;attaque israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/can.svg" alt="Canada" title="Canada" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.theglobeandmail.com/world/" target="_blank" class="article-link">Le Qatar se prépare à accueillir un sommet sur l&#39;attaque d&#39;Israël contre le Hamas à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irl.svg" alt="Irlande" title="Irlande" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.irishtimes.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Le Qatar accueille un sommet arabe sur la frappe israélienne contre les dirigeants du Hamas à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre du Qatar exhorte le monde à rejeter les « double standards » et à punir Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis soutiennent pleinement les sionistes face aux massacres de Gaza, à l&#39;annexion de la Cisjordanie</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">Les États arabes et islamiques condamnent les sionistes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/are.svg" alt="Émirats arabes unis" title="Émirats arabes unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://gulfnews.com/world" target="_blank" class="article-link">L&#39;attaque d&#39;Israël vise à arrêter les négociations à Gaza : l&#39;émir du Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/are.svg" alt="Émirats arabes unis" title="Émirats arabes unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thenationalnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Le sommet du Qatar condamne les « pratiques agressives » d&#39;Israël comme une menace pour la paix</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/are.svg" alt="Émirats arabes unis" title="Émirats arabes unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thenationalnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Les dirigeants arabes et musulmans se réunissent pour des discussions d&#39;urgence à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/chn.svg" alt="Chine" title="Chine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.chinadaily.com.cn/world" target="_blank" class="article-link">Le Qatar dit travailler avec les États-Unis pour prévenir d&#39;autres attaques israéliennes</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
  </div>
</div>

<script>
    anychart.onDocumentReady(function() {
        var map = anychart.map();
        map.geoData('anychart.maps.world');
        map.interactivity().selectionMode('none');
        
        // Configurer les régions non couvertes
        map.unboundRegions()
            .enabled(true)
            .fill('#f0f0f0')
            .stroke({
                color: '#000000',
                thickness: 0.5,
                lineJoin: 'round'
            });
            
          // Construire les données des séries dynamiquement à partir des clusters
        var seriesData = [
        
            {
                name: "Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl",
                color: "#72e5ac",
                data: [ {"id": "AM"},  {"id": "BD"},  {"id": "BH"},  {"id": "BR"},  {"id": "CG"},  {"id": "CR"},  {"id": "EE"},  {"id": "GY"},  {"id": "HK"},  {"id": "HN"},  {"id": "KH"},  {"id": "KZ"},  {"id": "LT"},  {"id": "MO"},  {"id": "NO"},  {"id": "OM"},  {"id": "PE"},  {"id": "PK"},  {"id": "RO"},  {"id": "SK"},  {"id": "SZ"} ]
            },
        
            {
                name: "Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine",
                color: "#72a2e5",
                data: [ {"id": "CH"},  {"id": "CZ"},  {"id": "DZ"},  {"id": "GL"},  {"id": "MT"},  {"id": "PH"} ]
            },
        
            {
                name: "Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux",
                color: "#bf72e5",
                data: [ {"id": "AL"},  {"id": "DE"},  {"id": "JO"},  {"id": "MU"},  {"id": "SE"} ]
            },
        
            {
                name: "D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#e5728f",
                data: [ {"id": "CY"},  {"id": "DO"},  {"id": "ES"},  {"id": "IT"},  {"id": "LB"},  {"id": "NZ"},  {"id": "PL"},  {"id": "RS"},  {"id": "SA"},  {"id": "TL"},  {"id": "TO"},  {"id": "US"} ]
            },
        
            {
                name: "M\u00e9diation internationale et efforts diplomatiques pour d\u00e9sescalader et r\u00e9soudre le conflit",
                color: "#e5d272",
                data: [ {"id": "AE"},  {"id": "CN"},  {"id": "IE"} ]
            }
        
        
            ,
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- M\u00e9diation internationale et efforts diplomatiques pour d\u00e9sescalader et r\u00e9soudre le conflit",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "CA"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GB"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux\n- M\u00e9diation internationale et efforts diplomatiques pour d\u00e9sescalader et r\u00e9soudre le conflit",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "KW"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "MY"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "NL"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "PS"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Point de vue favorable et ax\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 : soutien des \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\n- Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "SI"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "AT"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine\n- Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "FR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "ID"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "IR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation et Appels \u00e0 la Responsabilit\u00e9 : Nations Arabes, Musulmanes et Supporters de la Palestine\n- Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "QA"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux\n- M\u00e9diation internationale et efforts diplomatiques pour d\u00e9sescalader et r\u00e9soudre le conflit",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "AF"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Opposition critique et focus humanitaire : soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne et mondiale ainsi que certains \u00c9tats occidentaux\n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- D\u00e9fis de l\u0027autod\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : d\u00e9clarations du gouvernement et de l\u0027arm\u00e9e isra\u00e9liens\n- M\u00e9diation internationale et efforts diplomatiques pour d\u00e9sescalader et r\u00e9soudre le conflit",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "PA"}]
            }
        
        ];
        
        // Créer une série pour chaque cluster
        seriesData.forEach(function(seriesInfo) {
            var series = map.choropleth(seriesInfo.data);
            series.name(seriesInfo.name);
            series.geoIdField('id');
            series.fill(seriesInfo.color);
            series.stroke('#000000', 0.5, 'round');
            
            // Configuration du hover
            series.hovered()
                .fill(anychart.color.lighten(seriesInfo.color, 0.2));
            
            // Configuration des tooltips
            series.tooltip().format(function() {
                // this.series.name() donne le titre du cluster, this.getData('name') le code pays
                return this.series.name()
            });
        });
        
        // Désactiver la légende
        map.legend(false);
        
        // Rendre la carte
        map.container('map-container');
        map.draw();
    });

    function toggleSources(button) {
        var content = button.nextElementSibling;
        var isHidden = content.classList.contains('hidden');
        
        content.classList.toggle('hidden');
        button.innerHTML = isHidden ? 'Masquer les sources ▲' : 'Montrer les sources ▼';
    }
</script>

 <footer class="mt-5">
  <div class="container">
     <div class="row">
           <div class="left-footer">
              <p class="text-center"> 2025-2026 © DailyScope.ai</p>
           </div>
     </div>
  </div>
</footer>


<!-- mobile menu -->

<div class="offcanvas offcanvas-start" tabindex="-1" id="mobilemenu" aria-labelledby="offcanvasExampleLabel">
  <div class="offcanvas-header">
    <button type="button" class="btn-close" data-bs-dismiss="offcanvas" aria-label="Fermer"></button>
  </div>
  <div class="offcanvas-body">
    <div class="head-contact">
      <a href="/" class="logo-side">
      <img src="/assets/images/logo-3-50.png" alt="logo">
      </a>
      
      <div class="mobile-menu-sec mt-3">
         <ul class="list-unstyled">
            <li class="active-m">
               <a href="/">Accueil</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
         </ul>
      </div>
   </div>
  </div>
</div>

<script src="/assets/js/bootstrap.bundle.min.js"></script>

</body>
</html>