<!-- templates/detail.html -->
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>

<title>Perspectives internationales divergentes sur le conflit de Gaza au milieu de la crise humanitaire</title>

<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
<link rel="icon" type="image/png" href="/assets/images/dailyscope-favicon.png">
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.15.4/css/all.min.css">
<link href="/assets/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/assets/css/font-awesome.min.css">
<link href="/assets/css/all.min.css" rel="stylesheet">
<link href="/assets/css/style.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.carousel.min.css">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.theme.default.min.css">

<link rel="stylesheet" href="/assets/css/pp_detailpage.css">
<script src="https://cdn.anychart.com/releases/8.11.0/js/anychart-bundle.min.js"></script>
<script src="https://cdn.anychart.com/geodata/2.2.0/custom/world/world.js"></script>
 
</head>
<body>

<header>  
  <div class="middle-section py-2" style="background-color:#244855;">
      <div class="container">
        <div class="row row-cols-1 row-cols-lg-3 align-items-center">
            <div class="col order-3 order-lg-1"><!-- vide --></div>
             <div class="col order-1 order-lg-2 d-flex justify-content-center align-items-center">
                <a href="/" class="logo d-table"><img src="/assets/images/logo-3-50.jpg" alt="logo"></a>
            </div>
            <div class="col d-flex justify-content-end align-self-start order-2 order-lg-3">
              <a id="lang-switch" href="#"><img src="/assets/images/flags/gbr.svg" style="width: 24px;height: 16px;object-fit: cover;border-radius: 2px;border: 1px solid #ddd;vertical-align: middle;" alt="English" title="English" class="flag-icon"></a>
              <script>
                const currentUrl = window.location.href;
                const englishUrl = currentUrl.replace('/fr', '/en');
                document.getElementById('lang-switch').setAttribute('href', englishUrl);
              </script>                 
            </div>
        </div>
      </div>

  </div>
</header>

<div class="main-menu">
  <nav class="navbar navbar-expand-lg navbar-light">

    <div id="menu-id">
      <div class="container">
        <a class="navbar-brand d-block d-none" href="/">Navbar</a>
        <button class="navbar-toggler float-start" type="button" data-bs-toggle="offcanvas" href="#mobilemenu" role="button" aria-controls="offcanvasExample">
          <span>
            <i class="fas fa-bars"></i>
          </span>
        </button>

        <div class="collapse navbar-collapse" id="navbarSupportedContent">
          <ul class="navbar-nav me-auto mb-2 mb-lg-0">
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/">Accueil</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
          </ul>
        </div>
      </div>
    </div>
  </nav>
</div>

<!-- Total Body  --> 
<div class="header">
    <div class="header-inner">
        <div class="header-content">
            <h1>Perspectives internationales divergentes sur le conflit de Gaza au milieu de la crise humanitaire</h1>
            <div class="metadata" style="color: #666;">
                <span>2025-08-31</span> • <span>130 articles in total</span>
            </div>
            <div class="article-summary" style="margin-top: 20px;">
                <img src="/illustrations/2025-08-31/2025-08-31-2.jpg" alt="Perspectives internationales divergentes sur le conflit de Gaza au milieu de la crise humanitaire" class="main-image">
                <p style="margin:0">Le conflit de Gaza s&#39;est intensifié avec Israël renforçant ses opérations militaires et déclarant la ville de Gaza zone de combat, entraînant des dizaines de milliers de morts palestiniens et une souffrance humanitaire généralisée. Divers pays et organisations expriment des points de vue contrastés — certains condamnant fermement les actions israéliennes et soutenant les efforts d&#39;aide humanitaire palestiniens, tandis que d&#39;autres mettent en avant les préoccupations de sécurité d&#39;Israël et les efforts de récupération des otages. Des organisations humanitaires comme la Croix-Rouge mettent en garde contre les évacuations en raison de l&#39;impossibilité d&#39;un déplacement sécurisé, soulignant la crise grave que vivent les civils de Gaza. L&#39;activisme international, les sanctions diplomatiques, les protestations et les flotilles cherchant à briser les blocus reflètent la mobilisation mondiale et les récits polarisés entourant le conflit.</p>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="map-section">
    <div class="key-points">
        <h2>Les pays qui en parlent</h2>
    </div>
    <div id="map-container"></div>
</div>

<div class="content-wrapper">
  <div class="clusters-container">
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72e5ac; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Position critique contre les actions militaires israéliennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens</h3>
        <p class="cluster-description">Les pays et organisations de ce groupe mettent en évidence les graves crises humanitaires à Gaza, condamnent les escalades militaires israéliennes, les blocus et le lourd bilan de morts civils. Ils appellent à des cessez-le-feu immédiats, à la levée des sièges et à des interventions internationales pour atténuer la famine et la souffrance civile. Ce point de vue implique souvent un soutien aux flotillas visant à briser les blocus, des sanctions ou restrictions commerciales contre Israël, ainsi que des protestations de solidarité vocales. La perspective présente les actions israéliennes comme des violations du droit humanitaire et promeut les droits et la reconnaissance des Palestiniens, plaidant pour des résolutions diplomatiques telles que la solution à deux États ou une pression internationale contre les opérations israéliennes.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/imn.svg" alt="IMN" title="IMN" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.manxradio.com/news/" target="_blank" class="article-link">Journal intime d&#39;une femme sur la vie quotidienne à Gaza : &#34;Les drones sont toujours là... comme une sorte de punition&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/imn.svg" alt="IMN" title="IMN" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.manxradio.com/news/" target="_blank" class="article-link">Le nombre de morts à Gaza atteint 63 000, selon le ministère de la Santé - alors qu&#39;Israël déclare la ville zone de combat</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cyp.svg" alt="Chypre" title="Chypre" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philenews.com/kosmos/" target="_blank" class="article-link">Chaos, dévastation et effusion de sang d&#39;innocents à Gaza alors qu&#39;Israël intensifie ses opérations – 77 morts en un jour</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aftenposten.no/verden" target="_blank" class="article-link">Israël déclare une zone de combat dans la région affamée, bloque l&#39;aide</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tur.svg" alt="Turquie" title="Turquie" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.hurriyet.com.tr/dunya/" target="_blank" class="article-link">Des enfants de Gaza meurent en attendant une évacuation au milieu des attaques israéliennes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tur.svg" alt="Turquie" title="Turquie" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.milliyet.com.tr/dunya/" target="_blank" class="article-link">Les forces israéliennes ciblent une boulangerie à Gaza, causant des pertes civiles</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tur.svg" alt="Turquie" title="Turquie" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.milliyet.com.tr/dunya/" target="_blank" class="article-link">L&#39;ONU lance un avertissement à Israël : &#34;Cela pourrait dépasser la catastrophe&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/can.svg" alt="Canada" title="Canada" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.theglobeandmail.com/world/" target="_blank" class="article-link">Israël va bientôt arrêter l&#39;aide dans le nord de Gaza, annonce que des restes d&#39;otages ont été retrouvés</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mli.svg" alt="Mali" title="Mali" class="flag-icon">
                            <a href="https://bamada.net/category/international" target="_blank" class="article-link">Dans la bande de Gaza, les figures religieuses et les lieux de culte sont également ciblés par Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fji.svg" alt="Fidji" title="Fidji" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.fijitimes.com/category/world/" target="_blank" class="article-link">Tous les membres du Conseil de sécurité de l&#39;ONU, sauf les États-Unis, disent que la famine à Gaza est une &#34;crise d&#39;origine humaine&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gha.svg" alt="Ghana" title="Ghana" class="flag-icon">
                            <a href="https://ghanaiantimes.com.gh/category/tie-world/" target="_blank" class="article-link">Plus de 62 966 Palestiniens tués dans la campagne militaire d&#39;Israël – Ambassadeur palestinien au Ghana</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dza.svg" alt="Algérie" title="Algérie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aps.dz/monde" target="_blank" class="article-link">L&#39;agression sioniste contre Gaza : le bilan des morts atteint 63 371 martyrs</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bih.svg" alt="Bosnie-Herzégovine" title="Bosnie-Herzégovine" class="flag-icon">
                            <a href="https://avaz.ba/vijesti" target="_blank" class="article-link">Israël affirme la mort du porte-parole du Hamas Abu Obeida lors d&#39;une attaque</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cze.svg" alt="République tchèque" title="République tchèque" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.idnes.cz/zpravy/zahranicni" target="_blank" class="article-link">Les forces israéliennes identifient le corps du deuxième otage retrouvé à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lemonde.fr/international/" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne retourne les restes de l&#39;otage de Gaza identifié comme Idan Shtivi</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bgd.svg" alt="Bangladesh" title="Bangladesh" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thedailystar.net/world" target="_blank" class="article-link">Le Hamas confirme la mort de son chef à Gaza, Mohammed Sinwar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bgd.svg" alt="Bangladesh" title="Bangladesh" class="flag-icon">
                            <a href="https://bdnews24.com/world" target="_blank" class="article-link">Israël identifie le corps de l&#39;otage Idan récupéré à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ecu.svg" alt="Équateur" title="Équateur" class="flag-icon">
                            <a href="https://rebelion.org/categoria/territorios/mundo/" target="_blank" class="article-link">Comment l&#39;ONU peut intervenir aujourd&#39;hui pour arrêter le génocide en Palestine</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://dohanews.co/category/news/" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre du Qatar appelle à une action mondiale pour mettre fin à la famine à Gaza, tient Israël responsable face à la crise humanitaire</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/svk.svg" alt="Slovaquie" title="Slovaquie" class="flag-icon">
                            <a href="https://spravy.pravda.sk/svet/" target="_blank" class="article-link">Le Hamas confirme la mort de son chef militaire Muhammad Sinwar après plusieurs mois</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Gaza : Hamas confirme la mort de Mohammed Sinwar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Israël intensifie le siège de la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/npl.svg" alt="Népal" title="Népal" class="flag-icon">
                            <a href="https://ekantipur.com/world" target="_blank" class="article-link">Opération israélienne récupère le corps d&#39;un otage à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Les factions de la résistance palestinienne publient un communiqué d&#39;obituary pour le martyr Ahmed Al-Rahwi et ses compagnons</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">La sécurité de la résistance palestinienne met en garde contre les rumeurs d&#39;assassinat d&#39;Abu Ubaida</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Pour la troisième année, les enfants de Gaza sans éducation : une génération effacée par le meurtre et la privation de connaissances</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.saba.ye" target="_blank" class="article-link">Le ministère de la Santé à Gaza rapporte sept morts dus à la famine au cours des 24 dernières heures</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ita.svg" alt="Italie" title="Italie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.repubblica.it/esteri/" target="_blank" class="article-link">Israël-Gaza, 18 morts à l&#39;aube ; sources palestiniennes : le porte-parole du Hamas éliminé</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/omn.svg" alt="Oman" title="Oman" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.omanobserver.om/world" target="_blank" class="article-link">Hamas exige l&#39;ouverture des passages de Gaza après l&#39;alerte de famine de l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sxm.svg" alt="SXM" title="SXM" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thedailyherald.sx/" target="_blank" class="article-link">Des centaines de membres du personnel de l&#39;ONU font pression sur le chef des droits de l&#39;homme pour qualifier Gaza de génocide, montre une lettre</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Victimes de la famine et de la malnutrition à Gaza : 339 morts dont 124 enfants</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pan.svg" alt="Panama" title="Panama" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.laestrella.com.pa/mundo" target="_blank" class="article-link">Le bilan des morts à Gaza s&#39;élève à 76 en raison des attaques israéliennes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/syr.svg" alt="Syrie" title="Syrie" class="flag-icon">
                            <a href="https://sana.sy/en/?cat=3" target="_blank" class="article-link">Démonstrations mondiales dénonçant le génocide commis par l&#39;occupation à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/aut.svg" alt="Autriche" title="Autriche" class="flag-icon">
                            <a href="https://kurier.at/politik/ausland" target="_blank" class="article-link">Hamas confirme : le chef militaire de Gaza, al-Sinwar, tué lors d&#39;une attaque israélienne</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72d7e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Soutien aux opérations de sécurité d&#39;Israël et à la récupération des otages en mettant l&#39;accent sur la nécessité militaire</h3>
        <p class="cluster-description">Ce point de vue, largement reflété par des sources israéliennes et des États alliés soutenant cette position, met en évidence la justification sécuritaire des actions militaires à Gaza. Il souligne la cible des dirigeants du Hamas par Israël, la récupération des otages et les efforts pour supprimer les menaces militantes. Le récit insiste sur la justification de la déclaration des zones de combat, les opérations militaires soutenues, et présente les actions d&#39;Israël comme des mesures défensives contre le terrorisme. Il tend à rapporter l&#39;identification des corps des otages, les pertes parmi les soldats israéliens, et les défis rencontrés par les forces israéliennes tout en soulignant la menace persistante des groupes militants palestiniens.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hnd.svg" alt="Honduras" title="Honduras" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.elheraldo.hn/mundo" target="_blank" class="article-link">Israël a tué 12 Palestiniens après une attaque au four communautaire à Gaza ; des enfants parmi les victimes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bgr.svg" alt="Bulgarie" title="Bulgarie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.24chasa.bg/mezhdunarodni" target="_blank" class="article-link">Israël identifie le corps de l&#39;otage Idan Shivi</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cyp.svg" alt="Chypre" title="Chypre" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philenews.com/kosmos/" target="_blank" class="article-link">Hamas confirme la mort de son chef militaire Mohammed Sinwar trois mois plus tard</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hun.svg" alt="Hongrie" title="Hongrie" class="flag-icon">
                            <a href="https://nepszava.hu/tag/kulfold/" target="_blank" class="article-link">Le corps de l&#39;otage hongrois enlevé par Hamas a été retrouvé dans la bande de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irl.svg" alt="Irlande" title="Irlande" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.irishtimes.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Israël bombarde les banlieues de Gaza, Netanyahu doit convoquer le cabinet de sécurité</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irl.svg" alt="Irlande" title="Irlande" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.independent.ie/world-news/" target="_blank" class="article-link">Israël va forcer une évacuation « inévitable » en coupant l&#39;aide pour le nord de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mdv.svg" alt="Maldives" title="Maldives" class="flag-icon">
                            <a href="https://mihaaru.com/world" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre israélien rencontre le leader de Hamas Abu Ubaida</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arg.svg" alt="Argentine" title="Argentine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lanacion.com.ar/el-mundo" target="_blank" class="article-link">Israël identifie un deuxième otage retrouvé à Gaza : Idan Shtivi, un jeune homme tué lors du festival Supernova</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arg.svg" alt="Argentine" title="Argentine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.clarin.com/mundo/" target="_blank" class="article-link">Israël récupère les restes de deux otages à Gaza lors d&#39;une opération de renseignement</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/jor.svg" alt="Jordanie" title="Jordanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jordannews.jo/Category/18/Global" target="_blank" class="article-link">L&#39;occupation israélienne intensifie l&#39;assaut contre la ville de Gaza avec des frappes aériennes et d&#39;artillerie</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dnk.svg" alt="Danemark" title="Danemark" class="flag-icon">
                            <a href="https://nyheder.tv2.dk/udland" target="_blank" class="article-link">Chef militaire dans la bande de Gaza confirmé mort par le Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/prt.svg" alt="Portugal" title="Portugal" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.publico.pt/mundo" target="_blank" class="article-link">Israël identifie le corps récupéré de Gaza comme étant l&#39;otage portugais-israélien Idan Shtivi</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bel.svg" alt="Belgique" title="Belgique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lavenir.net/actu/monde/" target="_blank" class="article-link">Conflit israélo-palestinien : le Hamas confirme la mort de Mohammed Sinouar, l&#39;un de ses chefs tué par Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bel.svg" alt="Belgique" title="Belgique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lavenir.net/actu/monde/" target="_blank" class="article-link">Israël dit avoir identifié les restes d&#39;un corps d&#39;otage ramené de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mex.svg" alt="Mexique" title="Mexique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jornada.com.mx/categoria/mundo" target="_blank" class="article-link">Les attaques israéliennes tuent 47 personnes à Gaza ; les tentes des familles déplacées sont touchées</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/esp.svg" alt="Espagne" title="Espagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://elpais.com/internacional/" target="_blank" class="article-link">Israël se rapproche d&#39;une invasion totale de la ville de Gaza, la déclarant une « zone de combat dangereuse »</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gbr.svg" alt="Royaume-Uni" title="Royaume-Uni" class="flag-icon">
                            <a href="https://news.sky.com/world" target="_blank" class="article-link">Le nombre de morts à Gaza atteint 63 000, selon le ministère de la Santé - alors qu&#39;Israël déclare la ville zone de combat</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ken.svg" alt="Kenya" title="Kenya" class="flag-icon">
                            <a href="https://nation.africa/kenya/news/world" target="_blank" class="article-link">Gaza : le bilan des civils morts dépasse celui des autres guerres modernes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/chn.svg" alt="Chine" title="Chine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.chinadaily.com.cn/world" target="_blank" class="article-link">L&#39;ONU appelle à un cessez-le-feu alors que la famine se répand à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lbn.svg" alt="Liban" title="Liban" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.annahar.com/International" target="_blank" class="article-link">Netanyahu sur l&#39;attentat manqué contre Abu Ubaida : en attente des résultats</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ton.svg" alt="Tonga" title="Tonga" class="flag-icon">
                            <a href="https://tongaindependent.com/politics/" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre israélien promet d&#39;augmenter l&#39;offensive militaire et d&#39;appliquer le plan de &#34;migration volontaire&#34; soutenu par le président américain Donald Trump</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/chl.svg" alt="Chili" title="Chili" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.latercera.com/categoria/mundo/" target="_blank" class="article-link">Au moins 19 morts et des dizaines de blessés dans une frappe aérienne israélienne sur des quartiers de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sau.svg" alt="Arabie Saoudite" title="Arabie Saoudite" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.arabnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Israël affirme avoir tué le porte-parole du Hamas, Abu Obeida</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/vat.svg" alt="Saint-Siège" title="Saint-Siège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.osservatoreromano.va/it/sections/internazionale.html" target="_blank" class="article-link">ONU sans la Palestine</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tolonews.com/world" target="_blank" class="article-link">Israël déclare la ville de Gaza zone de combat</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bih.svg" alt="Bosnie-Herzégovine" title="Bosnie-Herzégovine" class="flag-icon">
                            <a href="https://avaz.ba/vijesti" target="_blank" class="article-link">Décès confirmé de Muhamed Sinwar, frère d&#39;un leader important du Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cze.svg" alt="République tchèque" title="République tchèque" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lidovky.cz/svet" target="_blank" class="article-link">Les forces israéliennes identifient le second corps d&#39;otage retrouvé à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bhr.svg" alt="Bahreïn" title="Bahreïn" class="flag-icon">
                            <a href="https://akhbar-alkhaleej.com/news/section/WORL" target="_blank" class="article-link">Les médias israéliens rapportent la cible de &#34;Abu Ubaida&#34; lors d&#39;une raid aérien à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bhr.svg" alt="Bahreïn" title="Bahreïn" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alayam.com/online/international" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne annonce la mort de 900 soldats depuis le 7 octobre</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bra.svg" alt="Brésil" title="Brésil" class="flag-icon">
                            <a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/" target="_blank" class="article-link">Un Brésilien servant dans l&#39;armée israélienne décède à Gaza ; feu ami suspecté</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bra.svg" alt="Brésil" title="Brésil" class="flag-icon">
                            <a href="https://oglobo.globo.com/mundo/" target="_blank" class="article-link">Le porte-parole du Hamas Abu Obeida tué lors d&#39;une attaque israélienne à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mlt.svg" alt="Malte" title="Malte" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.maltatoday.com.mt/news/world/" target="_blank" class="article-link">L&#39;IGM condamne la mort de cinq journalistes palestiniens lors d&#39;une frappe israélienne sur un hôpital de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/syr.svg" alt="Syrie" title="Syrie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alwatanonline.com/category/%d8%b3%d9%8a%d8%a7%d8%b3%d9%87/%d8%b9%d8%b1%d8%a8%d9%8a-%d9%88%d8%af%d9%88%d9%84%d9%8a/" target="_blank" class="article-link">La Turquie redéfinit son influence régionale</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #7290e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l&#39;impossibilité d&#39;une évacuation sûre et les conséquences du siège</h3>
        <p class="cluster-description">Les organisations humanitaires, notamment la Croix-Rouge internationale, expriment de graves préoccupations concernant la situation humanitaire à Gaza, en mettant en garde contre des évacuations qui sont dangereuses ou pratiquement impossibles en raison de l&#39;incapacité de la région à absorber les populations déplacées. Elles critiquent vivement les sièges, les blocus et les opérations militaires affectant les civils dépendants de l&#39;aide. Leurs déclarations insistent sur la protection des vies civiles conformément au droit humanitaire international et appellent toutes les parties à assouplir les restrictions et à permettre l&#39;accès humanitaire. Ce cluster souligne les conditions désastreuses, amplifie les appels internationaux à un cessez-le-feu, et met en lumière la famine et la malnutrition croissantes.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge critique l&#39;évacuation sioniste, le siège de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/col.svg" alt="Colombie" title="Colombie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.eltiempo.com/mundo" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge internationale avertit qu&#39;il est impossible d&#39;évacuer Gaza en toute sécurité et dignité face au siège israélien imminent</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swe.svg" alt="Suède" title="Suède" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.svd.se/" target="_blank" class="article-link">Hamas confirme la mort du chef militaire</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/idn.svg" alt="Indonésie" title="Indonésie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thejakartapost.com/world" target="_blank" class="article-link">L&#39;évacuation de Gaza serait dangereuse et irréalisable : le chef de la Croix-Rouge</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swz.svg" alt="Eswatini" title="Eswatini" class="flag-icon">
                            <a href="https://swazidailynews.com/category/international/" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge : l&#39;évacuation de Gaza « dangereuse et impossible » face à l&#39;escalade de l&#39;attaque</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lbn.svg" alt="Liban" title="Liban" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lorientlejour.com/rubrique/7-moyen-orient-et-monde" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge internationale met en garde contre l&#39;évacuation de Gaza alors qu&#39;Israël renforce le siège</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Évacuation sûre de Gaza impossible, avertit la Croix-Rouge</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/omn.svg" alt="Oman" title="Oman" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.omanobserver.om/world" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge met en garde contre l&#39;évacuation de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bhr.svg" alt="Bahreïn" title="Bahreïn" class="flag-icon">
                            <a href="https://akhbar-alkhaleej.com/news/section/WORL" target="_blank" class="article-link">La Croix-Rouge internationale dit que l&#39;évacuation de Gaza est impossible alors qu&#39;Israël poursuit l&#39;attaque</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #9b72e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Initiatives diplomatiques internationales appelant à un cessez-le-feu et à une résolution pacifique</h3>
        <p class="cluster-description">Plusieurs acteurs diplomatiques européens et autres réitèrent l&#39;importance de résoudre le conflit israélo-palestinien par la négociation, en soutenant la solution à deux États, et en appelant à une cessation immédiate des hostilités. Des pays de l&#39;UE comme l&#39;Espagne, la France, l&#39;Allemagne et le Danemark lancent des appels à des mesures diplomatiques, notamment la réduction du commerce et le dialogue avec Israël en réponse à la violence. Ces nations soulignent la menace de l&#39;escalade du conflit pour la stabilité régionale et adoptent une position internationaliste axée sur la consolidation de la paix et les préoccupations humanitaires. Elles soutiennent également des actions collectives dans les forums internationaux pour atténuer la crise.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">L&#39;Espagne propose un plan à l&#39;Union européenne pour arrêter la guerre à Gaza et appelle à une action urgente</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">La France et l&#39;Allemagne réaffirment leur engagement en faveur d&#39;une solution à deux États et appellent à la fin de la guerre à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/col.svg" alt="Colombie" title="Colombie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.eltiempo.com/mundo" target="_blank" class="article-link">Israël identifie le corps d&#39;un autre otage retrouvé à Gaza comme étant celui de Iadan Shtivi, 28 ans : voici son histoire</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bel.svg" alt="Belgique" title="Belgique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lalibre.be/international" target="_blank" class="article-link">Des responsables européens appellent l&#39;Union à agir pour Gaza : &#34;Ces collègues ne sont pas antisémites, mais pacifistes&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/esp.svg" alt="Espagne" title="Espagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://elpais.com/internacional/" target="_blank" class="article-link">L&#39;Espagne exhorte l&#39;UE à limiter le dialogue et le commerce avec Israël suite au massacre de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/che.svg" alt="Suisse" title="Suisse" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.letemps.ch/monde" target="_blank" class="article-link">Soixante-dix anciens diplomates suisses exhortent le Conseil fédéral sur la situation à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nld.svg" alt="Pays-Bas" title="Pays-Bas" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/buitenland" target="_blank" class="article-link">Près de quatre-vingts Palestiniens tués lors des attaques israéliennes alors que l&#39;invasion de Gaza progresse</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nld.svg" alt="Pays-Bas" title="Pays-Bas" class="flag-icon">
                            <a href="https://nos.nl/" target="_blank" class="article-link">Conflit israélo-palestinien : Al Jazeera rapporte 77 morts à Gaza hier, les États-Unis interdisent l&#39;entrée au président palestinien Abbas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hkg.svg" alt="HKG" title="HKG" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.scmp.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Hamas confirme la mort du chef militaire, quelques mois après la déclaration israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lefigaro.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Israël identifie les restes des otages rendus de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Espagne : La &#34;Flottille Sumud Globale&#34; part en visant à briser le blocus israélien de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Ministre des Affaires étrangères danois : Israël sape la solution à deux États avec ses mesures à Gaza</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e272e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Activisme de base pro-palestinien et Flottilles de solidarité internationale</h3>
        <p class="cluster-description">Cette perspective est caractérisée par des activistes de la société civile nationale et internationale orchestrant des flottilles et des manifestations de masse contre le blocus de Gaza et les actions militaires israéliennes. Des figures clés telles que Greta Thunberg participent pour sensibiliser le monde et fournir des aides humanitaires. Ces efforts sont présentés comme des protestations pacifiques et des actions humanitaires, soulignant l&#39;illégalité du blocus et le besoin urgent de solidarité internationale avec les Palestiniens. Le mouvement cherche à faire pression sur les gouvernements pour qu&#39;ils prennent position et à catalyser l&#39;accès humanitaire malgré les risques et l&#39;opposition militaire.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/smr.svg" alt="Saint-Marin" title="Saint-Marin" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.sanmarinortv.sm/news/attualita-c4" target="_blank" class="article-link">Voix et sons pour la Palestine : de Saint-Marin un non au &#34;génocide&#34; et au &#34;silence&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tun.svg" alt="Tunisie" title="Tunisie" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.lapresse.tn/category/monde/" target="_blank" class="article-link">Soumoud Flotilla quitte Barcelone pour briser le blocus de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bel.svg" alt="Belgique" title="Belgique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lalibre.be/international" target="_blank" class="article-link">Une grande flottille humanitaire vise à briser le blocus de Gaza : &#34;Les gouvernements seront contraints de prendre position contre Israël&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lemonde.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Nouvelle flottille humanitaire vers Gaza en partance de Barcelone</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/fra.svg" alt="France" title="France" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lefigaro.fr/international/" target="_blank" class="article-link">Flottille mondiale Sumud pour briser le blocus de Gaza avec Greta Thunberg à bord</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://dohanews.co/category/news/" target="_blank" class="article-link">Des entrepreneurs américains à Gaza ont interrogé un civil sur la localisation de Mohammed Salama avant de le tuer</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/qat.svg" alt="Qatar" title="Qatar" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.al-watan.com/%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A" target="_blank" class="article-link">Protestation maritime mondiale contre les crimes d&#39;occupation israéliens</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mys.svg" alt="Malaisie" title="Malaisie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.malaymail.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Hamas confirme la mort du chef de Gaza Mohammed Sinwar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/egy.svg" alt="Égypte" title="Égypte" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dailynewsegypt.com/category/politics/" target="_blank" class="article-link">Le siège de Gaza approfondit la catastrophe humanitaire face à l&#39;appel croissant mondial à un cessez-le-feu</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e572a1; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Sanctions et mesures politiques contre Israël en réponse aux hostilités</h3>
        <p class="cluster-description">Des pays comme la Turquie et la Colombie ont pris des mesures économiques et diplomatiques concrètes, notamment des interdictions commerciales et des embargos, visant à faire pression sur Israël pour qu&#39;il mette fin à son offensive militaire. Ces sanctions sont présentées comme des réponses morales et politiques pour éviter toute complicité dans ce qu&#39;ils qualifient de crimes de guerre ou de génocide contre les Palestiniens. La position reflète une approche proactive favorisant des mesures punitives et la rupture des liens économiques avec Israël jusqu&#39;à l&#39;amélioration des conditions humanitaires.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/deu.svg" alt="Allemagne" title="Allemagne" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/" target="_blank" class="article-link">La Turquie coupe toutes ses relations commerciales avec Israël suite au conflit à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tur.svg" alt="Turquie" title="Turquie" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.hurriyet.com.tr/dunya/" target="_blank" class="article-link">La Colombie annonce des sanctions contre Israël : &#34;Nous ne serons pas complices du génocide&#34;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/per.svg" alt="Pérou" title="Pérou" class="flag-icon">
                            <a href="https://elcomercio.pe/mundo/" target="_blank" class="article-link">La Colombie interdit les exportations de charbon vers Israël en citant le soutien à la guerre</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e58b72; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Manifestations nationales et internationales condamnant les actions militaires israéliennes</h3>
        <p class="cluster-description">Manifestations massives dans divers pays, notamment en Italie, en Belgique et d&#39;autres, qui dénoncent la révolte publique généralisée contre les opérations israéliennes à Gaza. Les manifestants appellent à la fin du siège et de la violence, montrant leur solidarité avec les Palestiniens tout en exhortant les gouvernements et les institutions internationales à intervenir. Ces mouvements populaires visent à sensibiliser et à mobiliser l&#39;opinion internationale contre la poursuite des hostilités et les violations humanitaires.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aftenposten.no/verden" target="_blank" class="article-link">Des milliers protestent contre la guerre à Gaza en Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/are.svg" alt="Émirats arabes unis" title="Émirats arabes unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thenationalnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Des milliers rejoignent la marche pro-Palestine à Venise lors du « plus grand proteste du festival du film »</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hkg.svg" alt="HKG" title="HKG" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.scmp.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Les Européens protestent contre le siège israélien de Gaza près du Festival du film de Venise</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mne.svg" alt="Monténégro" title="Monténégro" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.vijesti.me/svijet" target="_blank" class="article-link">Des milliers manifestent à Venise contre les actions militaires israéliennes à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ind.svg" alt="Inde" title="Inde" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thehindu.com/news/international/" target="_blank" class="article-link">Des milliers protestent contre le siège israélien de Gaza près du Festival du film de Venise</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e5d272; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Perspectives américaines et alliées mettant l&#39;accent sur la sécurité et le soutien diplomatique d&#39;Israël</h3>
        <p class="cluster-description">Les États-Unis et leurs alliés proches gèrent les dimensions diplomatiques et sécuritaires du conflit, soutenant principalement les opérations israéliennes tout en abordant des enjeux complexes tels que les situations d&#39;otages et la coordination humanitaire. Malgré certaines critiques politiques internes et des appels à la responsabilité de la part de certains sénateurs ou responsables américains, la position globale des États-Unis tend à privilégier les besoins de sécurité et les campagnes militaires d&#39;Israël. Les discussions incluent des packages d&#39;aide importants à Israël et un engagement nuancé au sein d&#39;organismes internationaux comme l&#39;ONU, souvent limité par les droits de veto.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/hun.svg" alt="Hongrie" title="Hongrie" class="flag-icon">
                            <a href="https://nepszava.hu/tag/kulfold/" target="_blank" class="article-link">Donald Trump a donné son feu vert à la guerre de Netanyahu</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/afg.svg" alt="Afghanistan" title="Afghanistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tolonews.com/world" target="_blank" class="article-link">La Maison Blanche organise une réunion sur la guerre à Gaza alors que les frappes israéliennes se poursuivent</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/usa.svg" alt="États-Unis" title="États-Unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://edition.cnn.com/world" target="_blank" class="article-link">Israël publie un clip de l&#39;attaque du 7 octobre alors qu&#39;il fait face à une condamnation internationale pour l&#39;assaut contre la ville de Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/usa.svg" alt="États-Unis" title="États-Unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://abcnews.go.com/International" target="_blank" class="article-link">Israël identifie le corps du deuxième otage retrouvé à Gaza comme étant un festivalier du festival de musique Nova</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cub.svg" alt="Cuba" title="Cuba" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.juventudrebelde.cu/internacionales/" target="_blank" class="article-link">Trump laisse entendre une inquiétude quant à la fin de la guerre génocidaire à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cub.svg" alt="Cuba" title="Cuba" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.juventudrebelde.cu/internacionales/" target="_blank" class="article-link">Le personnel militaire américain pourrait être poursuivi pour des crimes à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://listindiario.com/las-mundiales" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne déclare la ville de Gaza zone de combat</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diariolibre.com/mundo" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne déclare la ville de Gaza zone de combat</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diariolibre.com/mundo" target="_blank" class="article-link">L&#39;armée israélienne récupère les restes de deux otages à Gaza</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/guy.svg" alt="Guyana" title="Guyana" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.stabroeknews.com/news/world/" target="_blank" class="article-link">Les États-Unis empêchent le leader palestinien Abbas d&#39;aller à l&#39;ONU alors que ses alliés soutiennent la création d&#39;un État</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
  </div>
</div>

<script>
    anychart.onDocumentReady(function() {
        var map = anychart.map();
        map.geoData('anychart.maps.world');
        map.interactivity().selectionMode('none');
        
        // Configurer les régions non couvertes
        map.unboundRegions()
            .enabled(true)
            .fill('#f0f0f0')
            .stroke({
                color: '#000000',
                thickness: 0.5,
                lineJoin: 'round'
            });
            
          // Construire les données des séries dynamiquement à partir des clusters
        var seriesData = [
        
            {
                name: "Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens",
                color: "#72e5ac",
                data: [ {"id": "AT"},  {"id": "BD"},  {"id": "CA"},  {"id": "DZ"},  {"id": "EC"},  {"id": "FJ"},  {"id": "GH"},  {"id": "IM"},  {"id": "IT"},  {"id": "ML"},  {"id": "NP"},  {"id": "PA"},  {"id": "SK"},  {"id": "SX"},  {"id": "YE"} ]
            },
        
            {
                name: "Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire",
                color: "#72d7e5",
                data: [ {"id": "AR"},  {"id": "BG"},  {"id": "BR"},  {"id": "CL"},  {"id": "CN"},  {"id": "DK"},  {"id": "GB"},  {"id": "HN"},  {"id": "IE"},  {"id": "JO"},  {"id": "KE"},  {"id": "MT"},  {"id": "MV"},  {"id": "MX"},  {"id": "PT"},  {"id": "SA"},  {"id": "TO"},  {"id": "VA"} ]
            },
        
            {
                name: "Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l\u0027impossibilit\u00e9 d\u0027une \u00e9vacuation s\u00fbre et les cons\u00e9quences du si\u00e8ge",
                color: "#7290e5",
                data: [ {"id": "ID"},  {"id": "KW"},  {"id": "SE"},  {"id": "SZ"} ]
            },
        
            {
                name: "Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique",
                color: "#9b72e5",
                data: [ {"id": "CH"},  {"id": "NL"},  {"id": "PS"} ]
            },
        
            {
                name: "Activisme de base pro-palestinien et Flottilles de solidarit\u00e9 internationale",
                color: "#e272e5",
                data: [ {"id": "EG"},  {"id": "MY"},  {"id": "SM"},  {"id": "TN"} ]
            },
        
            {
                name: "Sanctions et mesures politiques contre Isra\u00ebl en r\u00e9ponse aux hostilit\u00e9s",
                color: "#e572a1",
                data: [ {"id": "DE"},  {"id": "PE"} ]
            },
        
            {
                name: "Manifestations nationales et internationales condamnant les actions militaires isra\u00e9liennes",
                color: "#e58b72",
                data: [ {"id": "AE"},  {"id": "IN"},  {"id": "ME"} ]
            },
        
            {
                name: "Perspectives am\u00e9ricaines et alli\u00e9es mettant l\u0027accent sur la s\u00e9curit\u00e9 et le soutien diplomatique d\u0027Isra\u00ebl",
                color: "#e5d272",
                data: [ {"id": "CU"},  {"id": "DO"},  {"id": "GY"},  {"id": "US"} ]
            }
        
        
            ,
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "BA"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "CY"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "CZ"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique\n- Activisme de base pro-palestinien et Flottilles de solidarit\u00e9 internationale",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "FR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GW"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Manifestations nationales et internationales condamnant les actions militaires isra\u00e9liennes",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "NO"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l\u0027impossibilit\u00e9 d\u0027une \u00e9vacuation s\u00fbre et les cons\u00e9quences du si\u00e8ge",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "OM"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l\u0027impossibilit\u00e9 d\u0027une \u00e9vacuation s\u00fbre et les cons\u00e9quences du si\u00e8ge\n- Activisme de base pro-palestinien et Flottilles de solidarit\u00e9 internationale",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "QA"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "SY"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position critique contre les actions militaires isra\u00e9liennes et soutien aux besoins humanitaires palestiniens\n- Sanctions et mesures politiques contre Isra\u00ebl en r\u00e9ponse aux hostilit\u00e9s",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "TR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire\n- Perspectives am\u00e9ricaines et alli\u00e9es mettant l\u0027accent sur la s\u00e9curit\u00e9 et le soutien diplomatique d\u0027Isra\u00ebl",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "AF"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire\n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique\n- Activisme de base pro-palestinien et Flottilles de solidarit\u00e9 internationale",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "BE"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire\n- Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l\u0027impossibilit\u00e9 d\u0027une \u00e9vacuation s\u00fbre et les cons\u00e9quences du si\u00e8ge",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "BH"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire\n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "ES"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire\n- Perspectives am\u00e9ricaines et alli\u00e9es mettant l\u0027accent sur la s\u00e9curit\u00e9 et le soutien diplomatique d\u0027Isra\u00ebl",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "HU"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Soutien aux op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 d\u0027Isra\u00ebl et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des otages en mettant l\u0027accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 militaire\n- Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l\u0027impossibilit\u00e9 d\u0027une \u00e9vacuation s\u00fbre et les cons\u00e9quences du si\u00e8ge",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "LB"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Avertissements et plaidoyers des organisations humanitaires sur l\u0027impossibilit\u00e9 d\u0027une \u00e9vacuation s\u00fbre et les cons\u00e9quences du si\u00e8ge\n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "CO"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Initiatives diplomatiques internationales appelant \u00e0 un cessez-le-feu et \u00e0 une r\u00e9solution pacifique\n- Manifestations nationales et internationales condamnant les actions militaires isra\u00e9liennes",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "HK"}]
            }
        
        ];
        
        // Créer une série pour chaque cluster
        seriesData.forEach(function(seriesInfo) {
            var series = map.choropleth(seriesInfo.data);
            series.name(seriesInfo.name);
            series.geoIdField('id');
            series.fill(seriesInfo.color);
            series.stroke('#000000', 0.5, 'round');
            
            // Configuration du hover
            series.hovered()
                .fill(anychart.color.lighten(seriesInfo.color, 0.2));
            
            // Configuration des tooltips
            series.tooltip().format(function() {
                // this.series.name() donne le titre du cluster, this.getData('name') le code pays
                return this.series.name()
            });
        });
        
        // Désactiver la légende
        map.legend(false);
        
        // Rendre la carte
        map.container('map-container');
        map.draw();
    });

    function toggleSources(button) {
        var content = button.nextElementSibling;
        var isHidden = content.classList.contains('hidden');
        
        content.classList.toggle('hidden');
        button.innerHTML = isHidden ? 'Masquer les sources ▲' : 'Montrer les sources ▼';
    }
</script>

 <footer class="mt-5">
  <div class="container">
     <div class="row">
           <div class="left-footer">
              <p class="text-center"> 2025-2026 © DailyScope.ai</p>
           </div>
     </div>
  </div>
</footer>


<!-- mobile menu -->

<div class="offcanvas offcanvas-start" tabindex="-1" id="mobilemenu" aria-labelledby="offcanvasExampleLabel">
  <div class="offcanvas-header">
    <button type="button" class="btn-close" data-bs-dismiss="offcanvas" aria-label="Fermer"></button>
  </div>
  <div class="offcanvas-body">
    <div class="head-contact">
      <a href="/" class="logo-side">
      <img src="/assets/images/logo-3-50.png" alt="logo">
      </a>
      
      <div class="mobile-menu-sec mt-3">
         <ul class="list-unstyled">
            <li class="active-m">
               <a href="/">Accueil</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
         </ul>
      </div>
   </div>
  </div>
</div>

<script src="/assets/js/bootstrap.bundle.min.js"></script>

</body>
</html>