<!-- templates/detail.html -->
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>

<title>Escalade des tensions au Moyen-Orient suite aux frappes aériennes israéliennes au Qatar et au Yémen</title>

<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
<link rel="icon" type="image/png" href="/assets/images/dailyscope-favicon.png">
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.15.4/css/all.min.css">
<link href="/assets/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/assets/css/font-awesome.min.css">
<link href="/assets/css/all.min.css" rel="stylesheet">
<link href="/assets/css/style.css" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.carousel.min.css">
<link rel="stylesheet" href="/assets/css/owl.theme.default.min.css">

<link rel="stylesheet" href="/assets/css/pp_detailpage.css">
<script src="https://cdn.anychart.com/releases/8.11.0/js/anychart-bundle.min.js"></script>
<script src="https://cdn.anychart.com/geodata/2.2.0/custom/world/world.js"></script>
 
</head>
<body>

<header>  
  <div class="middle-section py-2" style="background-color:#244855;">
      <div class="container">
        <div class="row row-cols-1 row-cols-lg-3 align-items-center">
            <div class="col order-3 order-lg-1"><!-- vide --></div>
             <div class="col order-1 order-lg-2 d-flex justify-content-center align-items-center">
                <a href="/" class="logo d-table"><img src="/assets/images/logo-3-50.jpg" alt="logo"></a>
            </div>
            <div class="col d-flex justify-content-end align-self-start order-2 order-lg-3">
              <a id="lang-switch" href="#"><img src="/assets/images/flags/gbr.svg" style="width: 24px;height: 16px;object-fit: cover;border-radius: 2px;border: 1px solid #ddd;vertical-align: middle;" alt="English" title="English" class="flag-icon"></a>
              <script>
                const currentUrl = window.location.href;
                const englishUrl = currentUrl.replace('/fr', '/en');
                document.getElementById('lang-switch').setAttribute('href', englishUrl);
              </script>                 
            </div>
        </div>
      </div>

  </div>
</header>

<div class="main-menu">
  <nav class="navbar navbar-expand-lg navbar-light">

    <div id="menu-id">
      <div class="container">
        <a class="navbar-brand d-block d-none" href="/">Navbar</a>
        <button class="navbar-toggler float-start" type="button" data-bs-toggle="offcanvas" href="#mobilemenu" role="button" aria-controls="offcanvasExample">
          <span>
            <i class="fas fa-bars"></i>
          </span>
        </button>

        <div class="collapse navbar-collapse" id="navbarSupportedContent">
          <ul class="navbar-nav me-auto mb-2 mb-lg-0">
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/">Accueil</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li class="nav-item">
              <a class="nav-link active" aria-current="page" href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
          </ul>
        </div>
      </div>
    </div>
  </nav>
</div>

<!-- Total Body  --> 
<div class="header">
    <div class="header-inner">
        <div class="header-content">
            <h1>Escalade des tensions au Moyen-Orient suite aux frappes aériennes israéliennes au Qatar et au Yémen</h1>
            <div class="metadata" style="color: #666;">
                <span>2025-09-11</span> • <span>133 articles in total</span>
            </div>
            <div class="article-summary" style="margin-top: 20px;">
                <img src="/illustrations/2025-09-11/2025-09-11-2.jpg" alt="Escalade des tensions au Moyen-Orient suite aux frappes aériennes israéliennes au Qatar et au Yémen" class="main-image">
                <p style="margin:0">Une série de frappes aériennes israéliennes au Qatar visant la direction du Hamas a considérablement intensifié les tensions au Moyen-Orient, provoquant une condamnation internationale généralisée et des bouleversements diplomatiques. Le Qatar a condamné ces frappes comme des violations de sa souveraineté et a appelé à la justice et à des réponses régionales collectives, tandis qu&#39;Israël maintient que ces opérations sont nécessaires contre le terrorisme. Les attaques se sont étendues au Yémen et ont ciblé les forces Houthis, élargissant le conflit avec des pertes importantes. Les réactions internationales varient largement, allant d&#39;une critique ferme par des États du Moyen-Orient, d&#39;Asie, d&#39;Afrique et d&#39;Europe à des positions plus nuancées ou de soutien par les alliés d&#39;Israël et certains pays occidentaux, compliquant les perspectives de paix et de stabilité régionale.</p>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="map-section">
    <div class="key-points">
        <h2>Les pays qui en parlent</h2>
    </div>
    <div id="map-container"></div>
</div>

<div class="content-wrapper">
  <div class="clusters-container">
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72e5ac; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Position ferme d&#39;Israël et appels à des mesures de sécurité régionales</h3>
        <p class="cluster-description">Israël, soulignant ses préoccupations de sécurité, affirme que les frappes ciblant les dirigeants du Hamas au Qatar et les groupes militants au Yémen sont des actions justifiées contre le terrorisme qui menacent sa sécurité nationale. Les responsables israéliens, dont le Premier ministre Netanyahu, ont exigé que le Qatar expulse les terroristes ou fasse face à une action israélienne unilatérale. Israël a déclaré qu&#39;il poursuivra ses ennemis à l&#39;échelle mondiale et a rejeté les accusations de violation de souveraineté. Ce point de vue reflète une stratégie de défense proactive et sans compromis visant à démanteler les réseaux hostiles, quel que soit le retentissement diplomatique régional.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kos.svg" alt="KOS" title="KOS" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.rtklive.com/sq/news-category.php?CatID=10" target="_blank" class="article-link">Netanyahu appelle le Qatar à expulser les terroristes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lux.svg" alt="Luxembourg" title="Luxembourg" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.wort.lu/fr/international" target="_blank" class="article-link">Attentat à Jérusalem-Est fait six morts</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tcd.svg" alt="Tchad" title="Tchad" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alwihdainfo.com/Monde_r39.html" target="_blank" class="article-link">Tchad : forte condamnation de l&#39;attaque israélienne contre des résidences civiles à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/alb.svg" alt="Albanie" title="Albanie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.panorama.com.al/category/bota-rajoni/" target="_blank" class="article-link">Netanyahu appelle le Qatar : expulsez les terroristes ou nous agirons nous-mêmes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cri.svg" alt="Costa Rica" title="Costa Rica" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diarioextra.com/categoria/internacionales/" target="_blank" class="article-link">Israël menace de frapper ses ennemis partout</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cri.svg" alt="Costa Rica" title="Costa Rica" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diarioextra.com/categoria/internacionales/" target="_blank" class="article-link">Israël lance une attaque contre les dirigeants du Hamas au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cyp.svg" alt="Chypre" title="Chypre" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.philenews.com/kosmos/" target="_blank" class="article-link">Netanyahu au Qatar : expulsez ou poursuivez les terroristes ou nous le ferons nous-mêmes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/svn.svg" alt="Slovénie" title="Slovénie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dnevnik.si/svet" target="_blank" class="article-link">Israël attaque les Houthis au Yémen, plusieurs morts</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sau.svg" alt="Arabie Saoudite" title="Arabie Saoudite" class="flag-icon">
                            <a href="https://saudigazette.com.sa/World" target="_blank" class="article-link">Le Premier ministre qatari dit que la réponse régionale est en préparation après l&#39;attaque israélienne à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Netanyahu : « Expulsez les terroristes du Qatar ou nous le ferons nous-mêmes »</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.tovima.gr/category/world/" target="_blank" class="article-link">Les tensions s&#39;intensifient entre le Qatar et Israël après une frappe à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/usa.svg" alt="États-Unis" title="États-Unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://edition.cnn.com/world" target="_blank" class="article-link">Israël frappe la direction du Hamas au Qatar dans une attaque sans précédent</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/irn.svg" alt="Iran" title="Iran" class="flag-icon">
                            <a href="https://ifpnews.com/category/news/world/" target="_blank" class="article-link">Le Qatar rejette la déclaration de la Maison Blanche selon laquelle Trump aurait envoyé un avertissement avant l&#39;attaque d&#39;Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dza.svg" alt="Algérie" title="Algérie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.tsa-algerie.com/international/" target="_blank" class="article-link">Israël étend ses frappes au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/are.svg" alt="Émirats arabes unis" title="Émirats arabes unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://gulfnews.com/world" target="_blank" class="article-link">35 morts, 131 blessés dans des frappes israéliennes sur le Yémen</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/are.svg" alt="Émirats arabes unis" title="Émirats arabes unis" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thenationalnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Israël lance des frappes aériennes sur la capitale du Yémen, Sanaa</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/idn.svg" alt="Indonésie" title="Indonésie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kompas.com/global" target="_blank" class="article-link">Israël menace de traquer le Hamas partout après une attaque au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arg.svg" alt="Argentine" title="Argentine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lanacion.com.ar/el-mundo" target="_blank" class="article-link">Israël promet de poursuivre ses ennemis dans le monde entier après une attaque au Qatar, bombardant le Yémen et laissant 35 morts</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #72bbe5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Qatar et les États du Golfe condamnent l&#39;agression israélienne et exigent le respect de la souveraineté</h3>
        <p class="cluster-description">Le Qatar condamne fermement les frappes aériennes israéliennes sur son territoire, qualifiant ces actions de graves violations de sa souveraineté et du droit international. Le gouvernement qatari exige justice contre les dirigeants israéliens, y compris des appels à l&#39;arrestation de Netanyahu, et met en garde contre des mesures de représailles. Les États du Golfe, dont l&#39;Arabie saoudite et les Émirats arabes unis, ainsi que les pays arabes islamiques, montrent leur solidarité avec le Qatar, en soulignant des réponses régionales de sécurité collective et en condamnant les actions militaires israéliennes. Le Qatar insiste sur le respect des cadres juridiques internationaux et appelle à des solutions politiques et diplomatiques tout en maintenant son rôle de médiateur.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kos.svg" alt="KOS" title="KOS" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.rtklive.com/sq/news-category.php?CatID=10" target="_blank" class="article-link">L&#39;attaque israélienne au Qatar secoue le Golfe et met à l&#39;épreuve les liens avec les États-Unis</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lux.svg" alt="Luxembourg" title="Luxembourg" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.wort.lu/fr/international" target="_blank" class="article-link">Des explosions entendues à Doha : Israël affirme avoir ciblé des hauts responsables du Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/omn.svg" alt="Oman" title="Oman" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.omanobserver.om/world" target="_blank" class="article-link">Après l&#39;attaque du Qatar, Israël menace de frapper partout</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/som.svg" alt="Somalie" title="Somalie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.radiodalsan.com/category/news-in-english/" target="_blank" class="article-link">Le Qatar condamne l&#39;attaque israélienne qui a tué des hauts responsables du Hamas à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/som.svg" alt="Somalie" title="Somalie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.radiodalsan.com/category/news-in-english/" target="_blank" class="article-link">Des explosions secouent Doha alors qu&#39;Israël cible des hauts responsables du Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gmb.svg" alt="Gambie" title="Gambie" class="flag-icon">
                            <a href="https://alkambatimes.com/category/news/international-news/" target="_blank" class="article-link">&#39;Risque dans la région du Golfe&#39; : le Qatar cherche une &#39;réponse collective&#39; à l&#39;attaque israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ben.svg" alt="Bénin" title="Bénin" class="flag-icon">
                            <a href="https://lanouvelletribune.info/rubrique/politique/" target="_blank" class="article-link">Attaque israélienne au Qatar : première sanction par les Émirats ?</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/blr.svg" alt="Biélorussie" title="Biélorussie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.belta.by/" target="_blank" class="article-link">Le Qatar répondra à l&#39;attaque israélienne sur son territoire conformément au droit international</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Le président du Kirghizistan Sadyr Japarov condamne les attaques de missiles sur Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Le Conseil de sécurité tient une session d&#39;urgence pour discuter de l&#39;attaque israélienne contre le Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ind.svg" alt="Inde" title="Inde" class="flag-icon">
                            <a href="https://timesofindia.indiatimes.com/world" target="_blank" class="article-link">Message ferme de l&#39;Émir du Qatar à Trump après que Israël a bombardé Doha &#39;unilatéralement&#39;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ind.svg" alt="Inde" title="Inde" class="flag-icon">
                            <a href="https://timesofindia.indiatimes.com/world" target="_blank" class="article-link">Le MBS d&#39;Arabie saoudite se rend au Qatar après le président des Émirats arabes unis ; le monde islamique se rassemble derrière Doha contre Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sau.svg" alt="Arabie Saoudite" title="Arabie Saoudite" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.arabnews.com/international" target="_blank" class="article-link">Le Qatar rejette la tentative &#39;honteuse&#39; de Netanyahu de justifier l&#39;&#39;attaque lâche&#39; d&#39;Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/grc.svg" alt="Grèce" title="Grèce" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.kathimerini.gr/world" target="_blank" class="article-link">Premier ministre du Qatar : « Nous envisageons une réponse collective à l&#39;agression d&#39;Israël »</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mys.svg" alt="Malaisie" title="Malaisie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.malaymail.com/news/world" target="_blank" class="article-link">Le Qatar dénonce l&#39;attaque israélienne sur son sol, avertissant que Netanyahu doit être &#39;amené devant la justice&#39;</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/che.svg" alt="Suisse" title="Suisse" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.nzz.ch/international" target="_blank" class="article-link">L&#39;attaque d&#39;Israël au Qatar secoue l&#39;architecture de sécurité du Golfe</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/chn.svg" alt="Chine" title="Chine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.chinadaily.com.cn/world" target="_blank" class="article-link">Pékin condamne la frappe aérienne israélienne sur Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lbn.svg" alt="Liban" title="Liban" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lorientlejour.com/rubrique/7-moyen-orient-et-monde" target="_blank" class="article-link">Les réactions internationales aux frappes israéliennes sur Doha suscitent des condamnations et irritent Donald Trump</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swe.svg" alt="Suède" title="Suède" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dn.se/varlden/" target="_blank" class="article-link">Plusieurs morts au Yémen après des frappes aériennes israéliennes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/swe.svg" alt="Suède" title="Suède" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dn.se/varlden/" target="_blank" class="article-link">Les chefs de la sécurité ont tenté d&#39;empêcher l&#39;attaque contre le Qatar – mais ont été contournés par Netanyahu</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aljarida.com/%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%AA" target="_blank" class="article-link">Premier ministre qatari : Nous avons vécu une trahison.. Netanyahu doit être tenu responsable</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mdv.svg" alt="Maldives" title="Maldives" class="flag-icon">
                            <a href="https://mihaaru.com/world" target="_blank" class="article-link">Israël nie avoir lancé une attaque contre le Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alquds.com/" target="_blank" class="article-link">L&#39;occupation israélienne renforce les mesures et blesse des Palestiniens autour de Jérusalem</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #8d72e5; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Condamnation internationale généralisée soulignant la violation du droit international et la stabilité régionale</h3>
        <p class="cluster-description">De nombreux pays et organisations internationales, dont la Russie, la Chine, le Pakistan, l&#39;Algérie, le Tchad, la République démocratique du Congo, le Japon, le Tadjikistan et les Nations Unies, condamnent les attaques d&#39;Israël comme des violations flagrantes du droit international, de la souveraineté et des chartes de l&#39;ONU. Ils appellent à la retenue, à l&#39;engagement diplomatique et à une résolution pacifique des conflits, soulignant les préoccupations concernant la déstabilisation dans le Golfe et au Moyen-Orient. De nombreuses déclarations insistent sur la nécessité de respecter les normes internationales et mettent en garde contre une escalade pouvant mettre en danger la sécurité régionale et mondiale. Plusieurs pays ont appelé à des sessions d&#39;urgence du Conseil de sécurité de l&#39;ONU pour traiter la crise.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tcd.svg" alt="Tchad" title="Tchad" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.alwihdainfo.com/Monde_r39.html" target="_blank" class="article-link">RD Congo condamne les frappes aériennes israéliennes menées à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/isr.svg" alt="Israël" title="Israël" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jpost.com/International" target="_blank" class="article-link">La Russie condamne l&#39;attaque israélienne sur le Qatar comme une &#34;violation grave&#34; de la charte de l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">La Russie condamne l&#39;agression israélienne contre le Qatar, la qualifiant de violation du droit international et de la charte de l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cog.svg" alt="République du Congo" title="République du Congo" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.mediacongo.net/articles-actualite-27_monde.html" target="_blank" class="article-link">Attaque par Israël au Qatar : le gouvernement congolais déplore les frappes israéliennes à Doha et insiste sur le respect du cessez-le-feu</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mar.svg" alt="Maroc" title="Maroc" class="flag-icon">
                            <a href="https://lematin.ma/monde" target="_blank" class="article-link">Attaque israélienne : le Secrétaire général de l&#39;ONU condamne une &#34;violation grave&#34; de la souveraineté du Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mar.svg" alt="Maroc" title="Maroc" class="flag-icon">
                            <a href="https://lematin.ma/monde" target="_blank" class="article-link">Israël cible des « hauts responsables du Hamas » au Qatar dans un contexte d&#39;escalade régionale</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/can.svg" alt="Canada" title="Canada" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.theglobeandmail.com/world/" target="_blank" class="article-link">Réponse à l&#39;attaque de Doha par Israël en discussion avec les partenaires régionaux, déclare le Premier ministre du Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mli.svg" alt="Mali" title="Mali" class="flag-icon">
                            <a href="https://bamada.net/category/international" target="_blank" class="article-link">Frappe israélienne à Doha : violation flagrante du droit international et de la charte des Nations Unies – Ministère russe des Affaires étrangères</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sau.svg" alt="Arabie Saoudite" title="Arabie Saoudite" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.arabnews.com/international" target="_blank" class="article-link">La Russie condamne la frappe israélienne sur le Qatar comme une &#34;violation grave&#34; de la charte de l&#39;ONU</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/per.svg" alt="Pérou" title="Pérou" class="flag-icon">
                            <a href="https://elcomercio.pe/mundo/" target="_blank" class="article-link">Israël bombarde le Yémen, tuant au moins neuf personnes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.diariolibre.com/mundo" target="_blank" class="article-link">Conseil de sécurité doit tenir une réunion d&#39;urgence suite à l&#39;attaque israélienne sur le Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dza.svg" alt="Algérie" title="Algérie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aps.dz/monde" target="_blank" class="article-link">L&#39;Union interparlementaire arabe condamne et dénonce l&#39;attaque israélienne contre le Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nga.svg" alt="Nigeria" title="Nigeria" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.premiumtimesng.com/category/foreign" target="_blank" class="article-link">Qatar contre-attaque, nie avoir été informé à l&#39;avance de l&#39;attaque israélienne</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tun.svg" alt="Tunisie" title="Tunisie" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.tunisiesoir.com/category/international/" target="_blank" class="article-link">Missiles du USS Mason tirés sur un destroyer de la marine américaine depuis le Yémen contrôlé par des rebelles</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pak.svg" alt="Pakistan" title="Pakistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.thenews.com.pk/latest/category/world" target="_blank" class="article-link">\&#34;Provocation dangereuse\&#34;: le Pakistan et les puissances mondiales condamnent les frappes d&#39;Israël à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/prt.svg" alt="Portugal" title="Portugal" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.publico.pt/mundo" target="_blank" class="article-link">Le Qatar veut poursuivre Netanyahu en justice après l&#39;attaque israélienne à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/prt.svg" alt="Portugal" title="Portugal" class="flag-icon">
                            <a href="https://expresso.pt/" target="_blank" class="article-link">Israël a déjà attaqué la Syrie, le Liban, l&#39;Iran, le Yémen et Gaza : pourquoi l&#39;attaque sur Doha a des répercussions très différentes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://kuwaittimes.com/world/" target="_blank" class="article-link">Les sionistes attaquent Sanaa, Al-Jawf lors des dernières frappes contre les Houthis</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e572da; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Réactions mitigées des États-Unis et de leurs alliés avec certaines critiques et un équilibre diplomatique</h3>
        <p class="cluster-description">Les États-Unis, tout en maintenant des liens étroits avec Israël, ont exprimé divers degrés de critique et de préoccupation, notamment de la part de l&#39;ancien président Donald Trump qui a publiquement réprimandé les actions de Netanyahu, les qualifiant d&#39;irresponsables et nuisibles aux efforts de paix régionale. Plusieurs articles mettent en lumière les tentatives de Trump pour gérer les répercussions diplomatiques et préserver les alliances stratégiques face à la montée des tensions. Par ailleurs, certains responsables américains démentent une implication ou une connaissance préalable des frappes, créant une ambiguïté. D&#39;autres pays occidentaux comme le Canada réévaluent leurs relations avec Israël, reflétant la complexité diplomatique et le soutien variable au sein du bloc occidental.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lux.svg" alt="Luxembourg" title="Luxembourg" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.tageblatt.lu/headlines/" target="_blank" class="article-link">L&#39;attaque israélienne au Qatar perturbe les plans du Moyen-Orient de Trump</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/som.svg" alt="Somalie" title="Somalie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.radiodalsan.com/category/news-in-english/" target="_blank" class="article-link">Trump critique la frappe aérienne israélienne au Qatar alors que le Hamas confirme la mort de cinq membres</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/est.svg" alt="Estonie" title="Estonie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.delfi.ee/kategooria/123/maailm" target="_blank" class="article-link">Maison Blanche des États-Unis : l&#39;attaque au Qatar a été une surprise ; Trump nie toute implication des États-Unis ou d&#39;Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/isr.svg" alt="Israël" title="Israël" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.jpost.com/International" target="_blank" class="article-link">Trump a dit à Netanyahu que frapper le Hamas à l&#39;intérieur du Qatar n&#39;était pas sage - rapport</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ben.svg" alt="Bénin" title="Bénin" class="flag-icon">
                            <a href="https://lanouvelletribune.info/rubrique/politique/" target="_blank" class="article-link">Attaque en Israël au Qatar : Trump tente de sauver la situation</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/mli.svg" alt="Mali" title="Mali" class="flag-icon">
                            <a href="https://bamada.net/category/international" target="_blank" class="article-link">Trump insatisfait de la frappe israélienne au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/che.svg" alt="Suisse" title="Suisse" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.nzz.ch/international" target="_blank" class="article-link">Trump montre une critique mesurée après l&#39;attaque à Doha : unis dans une position ferme avec Netanyahu contre le Hamas</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dza.svg" alt="Algérie" title="Algérie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.tsa-algerie.com/international/" target="_blank" class="article-link">Après Gaza, Beyrouth, Damas et Téhéran : Israël bombarde Doha au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/khm.svg" alt="Cambodge" title="Cambodge" class="flag-icon">
                            <a href="https://cambodianess.com/world" target="_blank" class="article-link">Trump émet une réprimande rare à Netanyahu concernant les frappes au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/lbn.svg" alt="Liban" title="Liban" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lorientlejour.com/rubrique/7-moyen-orient-et-monde" target="_blank" class="article-link">Une frappe israélienne historique sur le Qatar choque les pays du Golfe</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pak.svg" alt="Pakistan" title="Pakistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.dawn.com/world" target="_blank" class="article-link">Le Pakistan demande une session d&#39;urgence du Conseil de sécurité de l&#39;ONU sur les frappes israéliennes à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bel.svg" alt="Belgique" title="Belgique" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lavenir.net/actu/monde/" target="_blank" class="article-link">Tensions au Moyen-Orient : le malaise de Trump face à la frappe israélienne sur son allié qatari</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e57276; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Point de vue de l&#39;Iran et de ses alliés : représailles et résistance contre les actions israéliennes</h3>
        <p class="cluster-description">L&#39;Iran et des groupes alliés tels que les Houthis considèrent les frappes israéliennes comme des actes d&#39;agression justifiant une riposte forte. L&#39;Iran promet des représailles pour les attaques contre le Hamas et ses dirigeants, tandis que les rebelles houthis soutenus par l&#39;Iran au Yémen s&#39;opposent aux frappes aériennes israéliennes et s&#39;engagent à poursuivre la résistance, ce qui entraîne une escalade de la violence et des pertes. Les déclarations de l&#39;Iran soulignent une hostilité continue envers Israël et un soutien aux factions palestiniennes et alliées. Cette position met en évidence la poursuite des conflits par procuration et le potentiel d&#39;une confrontation plus large.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bra.svg" alt="Brésil" title="Brésil" class="flag-icon">
                            <a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/" target="_blank" class="article-link">L&#39;attaque d&#39;Israël tue 35 personnes et en blesse 131 au Yémen, selon les rebelles Houthis</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/arm.svg" alt="Arménie" title="Arménie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.panarmenian.net/arm/world/" target="_blank" class="article-link">Le leader du Hamas tué à Téhéran ; l&#39;Iran promet une rétorsion contre les terroristes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/npl.svg" alt="Népal" title="Népal" class="flag-icon">
                            <a href="https://thehimalayantimes.com/category/world/" target="_blank" class="article-link">L&#39;Iran lance des frappes de représailles contre Israël, tuant au moins 3 personnes</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/yem.svg" alt="Yémen" title="Yémen" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.ypagency.net/" target="_blank" class="article-link">Sanaa annonce que le bilan de l&#39;agression israélienne s&#39;élève à 35 martyrs et 131 blessés</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cub.svg" alt="Cuba" title="Cuba" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.juventudrebelde.cu/internacionales/" target="_blank" class="article-link">Israël lance des attaques contre le Hamas à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dom.svg" alt="République dominicaine" title="République dominicaine" class="flag-icon">
                            <a href="https://listindiario.com/las-mundiales" target="_blank" class="article-link">Les rebelles Houthis tuent 35 personnes et en blessent plus de 130 lors des bombardements israéliens sur le Yémen</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cze.svg" alt="République tchèque" title="République tchèque" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.idnes.cz/zpravy/zahranicni" target="_blank" class="article-link">Une frappe aérienne israélienne tue 35 personnes dans la capitale du nord du Yémen, Sanaa</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/cze.svg" alt="République tchèque" title="République tchèque" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.lidovky.cz/svet" target="_blank" class="article-link">Israël a de nouveau attaqué la capitale du Moyen-Orient. 35 morts au Yémen</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/nor.svg" alt="Norvège" title="Norvège" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.vg.no/nyheter/utenriks" target="_blank" class="article-link">Israël affirme avoir arrêté un missile tiré du Yémen</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ago.svg" alt="Angola" title="Angola" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.opais.ao/categoria/mundo/" target="_blank" class="article-link">Moyen-Orient : l&#39;ayatollah iranien appelle à couper les relations avec Israël</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kwt.svg" alt="Koweït" title="Koweït" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.aljarida.com/%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%AA" target="_blank" class="article-link">Israël frappe au Yémen... La &#34;défense&#34; des Houthis parmi les cibles</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pse.svg" alt="Palestine" title="Palestine" class="flag-icon">
                            <a href="http://www.al-ayyam.ps/" target="_blank" class="article-link">Six Israéliens tués et 12 blessés lors d&#39;une attaque à Jérusalem ; les attaquants tués</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
      <div class="cluster-section">
        <h3 class="cluster-title" style="color: #333; background-color: #e5d272; padding: 8px 16px; border-radius: 4px;">Appels internationaux neutres et axés sur la paix en faveur de la désescalade et du dialogue</h3>
        <p class="cluster-description">Plusieurs pays et acteurs internationaux, tels que le Japon, Singapour, le Tadjikistan, le Kazakhstan et des responsables de l&#39;ONU, appellent à une résolution diplomatique pacifique, en exhortant à la reprise des négociations de cessez-le-feu et au dialogue entre Israël et les autorités palestiniennes. Ils soulignent l&#39;importance d&#39;éviter l&#39;escalade et de maintenir le statut du Qatar en tant que médiateur de la paix. Ce groupe présente le conflit comme nécessitant des solutions politiques et met en garde contre les dangers des actions militaires qui compromettent la stabilité régionale.</p>
        <div class="sources-section">
            <button class="expand-button" onclick="toggleSources(this)">
                Montrer les sources ▼
            </button>
            <div class="sources-content hidden">
                <div class="flags-and-sources">
                    <ul class="sources-list">
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/bhr.svg" alt="Bahreïn" title="Bahreïn" class="flag-icon">
                            <a href="https://akhbar-alkhaleej.com/news/section/WORL" target="_blank" class="article-link">Ancien conseiller de Trump critique Netanyahu après une frappe israélienne sur le Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/gnb.svg" alt="Guinée-Bissau" title="Guinée-Bissau" class="flag-icon">
                            <a href="https://una-oic.org/News/all/" target="_blank" class="article-link">Le Qatar envoie un message aux Nations Unies et au Conseil de sécurité concernant l&#39;attaque israélienne lâche visant des bâtiments résidentiels abritant des membres du bureau politique du Hamas à Doha</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/pan.svg" alt="Panama" title="Panama" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.laestrella.com.pa/mundo" target="_blank" class="article-link">L&#39;ONU reporte la réunion sur l&#39;attaque israélienne contre les dirigeants du Hamas au Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/jpn.svg" alt="Japon" title="Japon" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.asahi.com/ajw/" target="_blank" class="article-link">Le Japon condamne l&#39;attaque israélienne sur le Qatar, appelle à reprendre les pourparlers de cessez-le-feu</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/kaz.svg" alt="Kazakhstan" title="Kazakhstan" class="flag-icon">
                            <a href="https://tengrinews.kz/news/" target="_blank" class="article-link">Tokayev fait une déclaration concernant l&#39;attaque d&#39;Israël sur la capitale du Qatar</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/ita.svg" alt="Italie" title="Italie" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.repubblica.it/esteri/" target="_blank" class="article-link">Conflit Qatar-Israël à Doha : le Premier ministre du Qatar exige l&#39;arrestation de Netanyahu</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/dnk.svg" alt="Danemark" title="Danemark" class="flag-icon">
                            <a href="https://nyheder.tv2.dk/udland" target="_blank" class="article-link">Netanyahu menace le Qatar de nouvelles attaques</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/sgp.svg" alt="Singapour" title="Singapour" class="flag-icon">
                            <a href="https://www.straitstimes.com/global" target="_blank" class="article-link">Vivian Balakrishnan appelle Israël et l&#39;Autorité palestinienne à reprendre les négociations pour un État deux États</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tjk.svg" alt="Tadjikistan" title="Tadjikistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://avesta.tj/category/world/" target="_blank" class="article-link">Tadjikistan condamne les frappes de missiles sur Doha et appelle à une résolution diplomatique</a>
                        </li>
                        
                        <li class="source-item">
                            <img src="/assets/images/flags/tjk.svg" alt="Tadjikistan" title="Tadjikistan" class="flag-icon">
                            <a href="https://avesta.tj/category/world/" target="_blank" class="article-link">Israël frappe Doha : le rôle du Qatar en tant que lieu de négociation remis en question</a>
                        </li>
                        
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
      </div>
    
  </div>
</div>

<script>
    anychart.onDocumentReady(function() {
        var map = anychart.map();
        map.geoData('anychart.maps.world');
        map.interactivity().selectionMode('none');
        
        // Configurer les régions non couvertes
        map.unboundRegions()
            .enabled(true)
            .fill('#f0f0f0')
            .stroke({
                color: '#000000',
                thickness: 0.5,
                lineJoin: 'round'
            });
            
          // Construire les données des séries dynamiquement à partir des clusters
        var seriesData = [
        
            {
                name: "Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales",
                color: "#72e5ac",
                data: [ {"id": "AE"},  {"id": "AL"},  {"id": "AR"},  {"id": "CR"},  {"id": "CY"},  {"id": "ID"},  {"id": "IR"},  {"id": "SI"},  {"id": "US"} ]
            },
        
            {
                name: "Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9",
                color: "#72bbe5",
                data: [ {"id": "BY"},  {"id": "CN"},  {"id": "GM"},  {"id": "IN"},  {"id": "MV"},  {"id": "MY"},  {"id": "OM"},  {"id": "SE"} ]
            },
        
            {
                name: "Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale",
                color: "#8d72e5",
                data: [ {"id": "CA"},  {"id": "CG"},  {"id": "MA"},  {"id": "NG"},  {"id": "PE"},  {"id": "PT"},  {"id": "TN"} ]
            },
        
            {
                name: "R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#e572da",
                data: [ {"id": "BE"},  {"id": "EE"},  {"id": "KH"} ]
            },
        
            {
                name: "Point de vue de l\u0027Iran et de ses alli\u00e9s : repr\u00e9sailles et r\u00e9sistance contre les actions isra\u00e9liennes",
                color: "#e57276",
                data: [ {"id": "AM"},  {"id": "AO"},  {"id": "BR"},  {"id": "CU"},  {"id": "CZ"},  {"id": "NO"},  {"id": "NP"},  {"id": "YE"} ]
            },
        
            {
                name: "Appels internationaux neutres et ax\u00e9s sur la paix en faveur de la d\u00e9sescalade et du dialogue",
                color: "#e5d272",
                data: [ {"id": "BH"},  {"id": "DK"},  {"id": "IT"},  {"id": "JP"},  {"id": "KZ"},  {"id": "PA"},  {"id": "SG"},  {"id": "TJ"} ]
            }
        
        
            ,
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales\n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "DZ"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales\n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GR"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales\n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "LU"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales\n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "SA"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales\n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "TD"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Position ferme d\u0027Isra\u00ebl et appels \u00e0 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionales\n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "XK"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "BJ"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "CH"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- Appels internationaux neutres et ax\u00e9s sur la paix en faveur de la d\u00e9sescalade et du dialogue",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "GW"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- Point de vue de l\u0027Iran et de ses alli\u00e9s : repr\u00e9sailles et r\u00e9sistance contre les actions isra\u00e9liennes",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "KW"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "LB"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- Point de vue de l\u0027Iran et de ses alli\u00e9s : repr\u00e9sailles et r\u00e9sistance contre les actions isra\u00e9liennes",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "PS"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Qatar et les \u00c9tats du Golfe condamnent l\u0027agression isra\u00e9lienne et exigent le respect de la souverainet\u00e9\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "SO"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- Point de vue de l\u0027Iran et de ses alli\u00e9s : repr\u00e9sailles et r\u00e9sistance contre les actions isra\u00e9liennes",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "DO"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "IL"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "ML"}]
            },
            {
                name: "Plusieurs points de vue : \n- Condamnation internationale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soulignant la violation du droit international et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionale\n- R\u00e9actions mitig\u00e9es des \u00c9tats-Unis et de leurs alli\u00e9s avec certaines critiques et un \u00e9quilibre diplomatique",
                color: "#AAAAAA",
                data: [{"id": "PK"}]
            }
        
        ];
        
        // Créer une série pour chaque cluster
        seriesData.forEach(function(seriesInfo) {
            var series = map.choropleth(seriesInfo.data);
            series.name(seriesInfo.name);
            series.geoIdField('id');
            series.fill(seriesInfo.color);
            series.stroke('#000000', 0.5, 'round');
            
            // Configuration du hover
            series.hovered()
                .fill(anychart.color.lighten(seriesInfo.color, 0.2));
            
            // Configuration des tooltips
            series.tooltip().format(function() {
                // this.series.name() donne le titre du cluster, this.getData('name') le code pays
                return this.series.name()
            });
        });
        
        // Désactiver la légende
        map.legend(false);
        
        // Rendre la carte
        map.container('map-container');
        map.draw();
    });

    function toggleSources(button) {
        var content = button.nextElementSibling;
        var isHidden = content.classList.contains('hidden');
        
        content.classList.toggle('hidden');
        button.innerHTML = isHidden ? 'Masquer les sources ▲' : 'Montrer les sources ▼';
    }
</script>

 <footer class="mt-5">
  <div class="container">
     <div class="row">
           <div class="left-footer">
              <p class="text-center"> 2025-2026 © DailyScope.ai</p>
           </div>
     </div>
  </div>
</footer>


<!-- mobile menu -->

<div class="offcanvas offcanvas-start" tabindex="-1" id="mobilemenu" aria-labelledby="offcanvasExampleLabel">
  <div class="offcanvas-header">
    <button type="button" class="btn-close" data-bs-dismiss="offcanvas" aria-label="Fermer"></button>
  </div>
  <div class="offcanvas-body">
    <div class="head-contact">
      <a href="/" class="logo-side">
      <img src="/assets/images/logo-3-50.png" alt="logo">
      </a>
      
      <div class="mobile-menu-sec mt-3">
         <ul class="list-unstyled">
            <li class="active-m">
               <a href="/">Accueil</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/about.html">A Propos</a>
            </li>
            <li>
              <a href="/fr/contact.html">Contact</a>
            </li>
         </ul>
      </div>
   </div>
  </div>
</div>

<script src="/assets/js/bootstrap.bundle.min.js"></script>

</body>
</html>